# Copyright (c) 2003 Charmmediatech SuSE Linux Division
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: installation.ko\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-10-20 17:12+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2010-04-19 14:41+0900\n"
"Last-Translator: Yunseok Choi <xein@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <xein@naver.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-Country: KOREA, REPUBLIC OF\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

#  progress stage title
#. help for the dialog - busy message
#: src/include/installation/inst_inc_all.rb:52
msgid "<p>Initializing the installation...</p>"
msgstr "<p>설치 초기화 중...</p>"

#. dialog content - busy message
#: src/include/installation/inst_inc_all.rb:57
msgid "Preparing the 1st system configuration..."
msgstr "첫번째 시스템 구성을 준비 중..."

#. help for the dialog - busy message
#. TRANSLATORS: dialog help
#: src/include/installation/inst_inc_all.rb:59
#: src/lib/installation/clients/inst_initialization.rb:48
msgid "<p>Please wait...</p>"
msgstr "<p>기다려 주세요...</p>"

#  Initialization dialog contents
#. dialog caption
#. TRANSLATORS: progress message
#: src/include/installation/inst_inc_all.rb:64
#: src/lib/installation/clients/inst_installation_options.rb:151
msgid "Initializing..."
msgstr "초기화하고 있습니다..."

#. TRANSLATORS: Error message
#: src/include/installation/inst_inc_all.rb:77
msgid ""
"No installation control file has been found,\n"
"the installer cannot continue."
msgstr ""
"설치 제어 파일을 찾을 수 없습니다,\n"
"설치 관리자를 계속할 수 없습니다."

#. TRANSLATORS: busy message
#. progress step title
#: src/include/installation/inst_inc_all.rb:112
#: src/lib/installation/clients/yast_inf_finish.rb:73
msgid "Writing YaST configuration..."
msgstr "YaST 구성을 작성하는 중입니다."

#. TRANSLATORS: busy message
#. Dialog busy message
#: src/include/installation/inst_inc_all.rb:126
#: src/lib/installation/clients/inst_congratulate.rb:267
msgid "Finishing the installation..."
msgstr "설치 완료 중..."

#. Somehow the graphical frontend failed and we're running in
#. text mode. Inform the user about this fact.
#: src/include/installation/inst_inc_all.rb:174
msgid ""
"Your computer does not fulfill all requirements for\n"
"a graphical installation. There is either less than %1 MB\n"
"memory or the X server could not be started.\n"
"\n"
"As fallback, the text front-end of YaST2 will guide you\n"
"through the installation. This front-end offers the\n"
"same functionality as the graphical one, but the screens\n"
"differ from those in the manual.\n"
msgstr ""
"컴퓨터가 그래픽 설치에 대한 일부 요구 사항을\n"
"충족하지 않습니다. 메모리가 %1MB보다\n"
"작거나 X 서버를 시작할 수 없습니다.\n"
"\n"
"대체 방법으로 YaST2의 텍스트 프런트 엔드에서\n"
"설치 과정을 안내합니다. 이 프런트 엔드는\n"
"그래픽과 동일한 기능을 제공하지만 화면이\n"
"매뉴얼의 화면과 다릅니다.\n"

#. The script YaST2 wants to inform about a problem with the
#. option no_x11 but it's broken.
#. else if (Installation::no_x11 ())
#. Somehow the graphical frontend failed and we're running in
#. text mode. Inform the user about this fact.
#: src/include/installation/inst_inc_all.rb:193
msgid ""
"The graphical interface could not be started.\n"
"\n"
"Either the required packages were not installed (minimal installation) \n"
"or the graphics card is not properly supported.\n"
"\n"
"As fallback, the text front-end of YaST2 will guide you\n"
"through the installation. This front-end offers the\n"
"same functionality as the graphical one, but the screens\n"
"differ from those in the manual.\n"
msgstr ""
"그래픽 인터페이스를 시작할 수 없습니다.\n"
"\n"
"필수 패키지가 설치되지 않았거나(최소 설치) \n"
"그래픽 카드가 제대로 지원되지 않습니다.\n"
"\n"
"대체 방법으로 YaST2의 텍스트 프런트 엔드에서\n"
"설치 과정을 안내합니다. 이 프런트 엔드는\n"
"그래픽과 동일한 기능을 제공하지만 화면이\n"
"매뉴얼의 화면과 다릅니다.\n"

#. TRANSLATORS: progress stage, %1 stands for service name
#: src/include/installation/inst_inc_second.rb:275
msgid "Start service %1"
msgstr "%1 서비스 시작"

#. TRANSLATORS: progress stage, %1 stands for service name
#. TRANSLATORS: busy message
#: src/include/installation/inst_inc_second.rb:280
#: src/lib/installation/clients/inst_restore_settings.rb:47
msgid "Starting service %1..."
msgstr "%1 서비스를 시작하는 중..."

#  screen title for uml options
#. TRANSLATORS: dialog caption
#: src/include/installation/inst_inc_second.rb:295
msgid "Adjusting Network Settings"
msgstr "네트워크 설정 조정"

#. TRANSLATORS: dialog help
#: src/include/installation/inst_inc_second.rb:301
msgid "Network settings are being adjusted."
msgstr "네트워크 설정을 조정 중입니다."

#. popup question (#x1)
#: src/include/installation/inst_inc_second.rb:354
msgid ""
"The previous installation has failed.\n"
"Would you like it to continue?\n"
"\n"
"Note: You may have to enter some information again."
msgstr ""
"이전 설치가 실패했습니다.\n"
"계속하시겠습니까?\n"
" \n"
"참고: 몇 가지 정보를 다시 입력해야 합니다."

#. popup question (#x1)
#: src/include/installation/inst_inc_second.rb:362
msgid ""
"The previous installation has been aborted.\n"
"Would you like it to continue?\n"
"\n"
"Note: You may have to enter some information again."
msgstr ""
"이전 설치가 중단되었습니다.\n"
"계속하시겠습니까?\n"
" \n"
"참고: 몇 가지 정보를 다시 입력해야 합니다."

#  progress stages
#. popup headline (#x1)
#. TRANSLATORS: starting the installation process
#. dialog cotent (progress information)
#: src/include/installation/inst_inc_second.rb:376
#: src/lib/installation/clients/inst_doit.rb:60
msgid "Starting Installation..."
msgstr "설치 시작 중..."

#. Heading for confirmation popup before the installation really starts
#: src/include/installation/misc.rb:167
msgid "Confirm Installation"
msgstr "설치 확인"

#. Text for confirmation popup before the installation really starts 1/3
#: src/include/installation/misc.rb:170
msgid "<p>Information required for the base installation is now complete.</p>"
msgstr "<p>기본 설치에 필요한 정보가 이제 완료되었습니다.</p>"

#. Text for confirmation popup before the installation really starts 2/3
#: src/include/installation/misc.rb:182
msgid ""
"<p>If you continue now, <b>existing\n"
"partitions</b> on your hard disk will be <b>deleted</b> or <b>formatted</b>\n"
"(<b>erasing any existing data</b> in those partitions) according to the\n"
"installation settings in the previous dialogs.</p>"
msgstr ""
"<p> 지금 계속하면 이전 대화 상자의\n"
"설정에 따라, 하드디스크의 <b>현재 파티션</b> 이 <b>삭제</b> 또는 <b>포맷\n"
"</b>(파티션의 <b>기존 데이터가 삭제</b>) 됩니다.\n"
"</p>"

#. Text for confirmation popup before the installation really starts 2/3
#: src/include/installation/misc.rb:193
msgid ""
"<p>If you continue now, partitions on your\n"
"hard disk will be modified according to the installation settings in the\n"
"previous dialogs.</p>"
msgstr ""
"<p>지금 계속하면 이전 대화 상자의 설정에\n"
"따라 하드 디스크의 파티션을 수정하게 됩니다.\n"
"</p>"

#  Help text for password expert dialog 5/5
#. Text for confirmation popup before the installation really starts 3/3
#. Text for confirmation popup before the update really starts 3/3
#. Text for confirmation popup before the update really starts 3/3
#: src/include/installation/misc.rb:204 src/include/installation/misc.rb:222
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:133
msgid "<p>Go back and check the settings if you are unsure.</p>"
msgstr "<p>불확실한 내용이 있으면 이전으로 돌아가 설정을 확인하십시오.</p>"

#  Button that will continue with the installation
#. Heading for confirmation popup before the update really starts
#. Heading for confirmation popup before the update really starts
#: src/include/installation/misc.rb:210
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:121
msgid "Confirm Update"
msgstr "업데이트 확인"

#. Text for confirmation popup before the update really starts 1/3
#. Text for confirmation popup before the update really starts 1/3
#: src/include/installation/misc.rb:214
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:125
msgid "<p>Information required to perform an update is now complete.</p>"
msgstr "<p>업데이트를 수행하는 데 필요한 정보가 이제 완료되었습니다.</p>"

#. Text for confirmation popup before the update really starts 2/3
#. Text for confirmation popup before the update really starts 2/3
#: src/include/installation/misc.rb:216
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:127
msgid ""
"\n"
"<p>If you continue now, data on your hard disk will be overwritten\n"
"according to the settings in the previous dialogs.</p>"
msgstr ""
"\n"
"<p>지금 계속하면 이전 대화 상자의 설정에 따라 하드 디스크의\n"
"모든 데이터를 덮어쓰게 됩니다.</p>"

#. Label for the button that confirms startint the installation
#. Label for the button that confirms startint the installation
#: src/include/installation/misc.rb:225
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:136
msgid "Start &Update"
msgstr "업데이트 시작(&U)"

#. this is a heading
#: src/lib/installation/cio_ignore.rb:66
msgid "Blacklist Devices"
msgstr "장치 블랙리스트 작성"

#. this is a menu entry
#: src/lib/installation/cio_ignore.rb:68
msgid "B&lacklist Devices"
msgstr "장치 블랙리스트 작성(&L)"

#. TRANSLATORS: Installation overview
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: src/lib/installation/cio_ignore.rb:87
msgid "Blacklist devices enabled (<a href=\"%s\">disable</a>)."
msgstr "장치 블랙리스트 작성이 활성화됩니다(<a href=\"%s\">비활성화</a>)."

#. TRANSLATORS: Installation overview
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: src/lib/installation/cio_ignore.rb:93
msgid "Blacklist devices disabled (<a href=\"%s\">enable</a>)."
msgstr "장치 블랙리스트 작성이 비활성화됩니다(<a href=\"%s\">활성화</a>)."

#. TRANSLATORS: help text
#: src/lib/installation/cio_ignore.rb:102
msgid ""
"<p>Use <b>Blacklist devices</b> if you want to create blacklist channels to "
"such devices which will reduce kernel memory footprint.</p>"
msgstr ""
"<p>장치에 대한 블랙리스트 채널을 작성하여 커널 메모리 사용량을 줄이려는 경우 "
"<b>장치 블랙리스트 작성</b>을 사용하십시오.</p>"

#. progress step title
#: src/lib/installation/cio_ignore.rb:157
msgid "Blacklisting Devices..."
msgstr "장치 블랙리스트 작성 중..."

#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/copy_files_finish.rb:83
msgid "Copying files to installed system..."
msgstr "설치될 시스템으로 파일 복사 중..."

#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/copy_systemfiles_finish.rb:60
msgid "Copying system files to the installed system..."
msgstr "설치될 시스템으로 시스템 파일 복사 중..."

#. Create a summary
#. return string
#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:90
msgid "Installation from images is: <b>enabled</b>"
msgstr "이미지로부터 설치 : <b>활성화</b>"

#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:92
msgid "Installation from images is: <b>disabled</b>"
msgstr "이미지로부터 설치 : <b>비활성화</b>"

#. TRANSLATORS: dialog caption
#. this is a heading
#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:113
#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:118
#: src/lib/installation/clients/deploying_proposal.rb:133
msgid "Installation from Images"
msgstr "이미지로부터 설치"

#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:121
msgid ""
"Here you can choose to use Novell pre-defined images to speed up RPM "
"installation."
msgstr ""
"이곳에서 사용할 Novell 이 정한 빠른 속도의 RPM 설치 이미지를 선택할 수 있습니"
"다."

#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:135
msgid "&Install from Images"
msgstr "이미지로부터 설치(&I)"

#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:144
msgid "&Do not Install from Images"
msgstr "이미지에서 설치 안 함(&D)"

#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:155
msgid ""
"Custom images deployment - this needs a URL to be configured as installation "
"source"
msgstr "사용자 정의 이미지 배치 - 이것은 설치 소스를 지정할 URL이 필요합니다."

#. Image name, Image location
#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:164
msgid "Here you can create custom images.\n"
msgstr "이곳에서 사용자 정의 이미지를 만들 수 있습니다.\n"

#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:165
msgid ""
"You have to configure the software selection first before you can create an "
"image here"
msgstr "여기에서 이미지를 만들기 전에 소프트웨어 선택 설정을 먼저 해야합니다."

#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:176
msgid ""
"Create an image file (AutoYaST will fetch it from the given location during "
"installation)"
msgstr ""
"이미지 파일 만들기 (AutoYaST 는 설치 도중 주어진 위치로부터 가져옵니다.)"

#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:183
msgid "Create Image"
msgstr "이미지 만들기"

#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:188
msgid "Where will AutoYaST find the image? (e.g. http://host/)"
msgstr "AutoYaST 가 찾을 이미지의 위치가 어디입니까? (예. http://host/)"

#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:200
msgid "What is the name of the image? (e.g. my_image)"
msgstr "이미지의 이름이 무엇입니까? (예. my_image)"

#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:213
msgid "Create ISO (image and autoinst.xml will be on the media)"
msgstr "ISO 만들기 (이미지와 자동설치 xml 이 미디어 안에 들어감)"

#. TRANSLATORS: help text
#. TRANSLATORS: help text
#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:229
#: src/lib/installation/clients/deploying_proposal.rb:69
msgid ""
"<p><b>Installation from Images</b> is used to speed the installation up.\n"
"Images contain compressed snapshots of an installed system matching your\n"
"selection of patterns. The rest of the packages which are not contained in "
"the\n"
"images will be installed from packages the standard way.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>이미지에서 설치</b>는 설치 과정을 단축하는 데 사용됩니다.\n"
"이미지에는 선택한 패턴과 일치하는 설치된 시스템의 압축 스냅샷이\n"
"포함되어 있습니다. 이미지에 포함되지 않은 나머지 패키지는\n"
"표준 방법으로 패키지에서 설치됩니다.</p>\n"

#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:235
msgid ""
"<p><b>Creating own Images</b> is used if you\n"
"want to skip the complete step of RPM installation. Instead AutoYaST will "
"dump an\n"
"image on the harddisk which is a lot faster and can be pre-configured "
"already.\n"
"Everything else than RPM installation is done like during a normal auto-"
"installation.</p>"
msgstr ""
"<p><b>고유한 이미지 생성</b>은\n"
"RPM 설치의 전체 단계를 건너뛰려는 경우에 사용됩니다. 대신 AutoYaST는 하드 디"
"스크에\n"
"이미지를 덤프하는데, 훨씬 더 빠르고 미리 구성할 수 있습니다.\n"
"RPM 설치 이외의 모든 작업은 정상적인 자동 설치처럼 수행됩니다.</p>"

#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:338
#: src/lib/installation/clients/deploy_image_auto.rb:349
msgid "you need to do the software selection before creating an image"
msgstr "이미지를 만들기 전에 소프트웨어 선택을 할 필요가 있습니다."

#. TRANSLATORS: help text
#: src/lib/installation/clients/deploying_proposal.rb:76
msgid ""
"<p>Note that when installing from images, the time stamps of all packages "
"originating from the images will\n"
"not match the installation date but rather the date the image was created.</"
"p>"
msgstr ""
"<p>이미지에서 설치하는 경우 이미지에서 시작되는 모든 패키지의 타임스탬프는\n"
"설치 이미지와 일치하지 않고 이미지가 생성된 날짜와 일치합니다.</p>"

#. TRANSLATORS: help text
#: src/lib/installation/clients/deploying_proposal.rb:80
msgid ""
"<p>Installation from images is disabled by default if the current\n"
"pattern selection does not fit any set of images.</p>"
msgstr ""
"<p>현재 선택한 패턴이 이미지 내용과 같지 않은 경우\n"
"이미지로부터 설치는 기본적으로 비활성화 비활성화 됩니다.</p>"

#: src/lib/installation/clients/deploying_proposal.rb:90
msgid "Error: Images should not be used for mode: %1."
msgstr "오류: %1 모드에는 이미지를 사용하면 안 됩니다."

#. changed to true
#: src/lib/installation/clients/deploying_proposal.rb:119
msgid ""
"Cannot enable installation from images.\n"
"\n"
"Currently selected patterns do not fit the images\n"
"stored on the installation media.\n"
msgstr ""
"이미지에서 설치를 활성화할 수 없습니다.\n"
"\n"
"현재 선택한 패턴은 설치 미디어에 저장된\n"
"이미지와 맞지 않습니다.\n"

#. this is a menu entry
#: src/lib/installation/clients/deploying_proposal.rb:135
msgid "Installation from &Images"
msgstr "이미지로부터 설치"

#. TRANSLATORS: Installation overview
#: src/lib/installation/clients/deploying_proposal.rb:155
msgid "No installation images are available"
msgstr "사용할 수 있는 설치 이미지가 없음"

#. TRANSLATORS: Installation overview
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: src/lib/installation/clients/deploying_proposal.rb:166
msgid "Installation from images is enabled (<a href=\"%1\">disable</a>)."
msgstr "이미지에서 설치가 활성화되었습니다(<a href=\"%1\">비활성화</a>)."

#. TRANSLATORS: Installation overview
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: src/lib/installation/clients/deploying_proposal.rb:181
msgid "Installation from images is disabled (<a href=\"%1\">enable</a>)."
msgstr "이미지에서 설치가 비활성화되었습니다(<a href=\"%1\">활성화</a>)."

#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/desktop_finish.rb:70
msgid "Initializing default window manager..."
msgstr "기본 창 관리자 초기화 중..."

#. feedback heading
#: src/lib/installation/clients/inst_addon_update_sources.rb:51
msgid "Add-on Product Installation"
msgstr "추가 기능 제품 설치"

#. feedback message
#: src/lib/installation/clients/inst_addon_update_sources.rb:53
msgid "Reading packages available in the repositories..."
msgstr "저장소에 사용가능한 꾸러미들을 읽는 중..."

#  error popup
#. popup error message
#. %1 represents the the error message details
#: src/lib/installation/clients/inst_addon_update_sources.rb:109
msgid ""
"An error occurred while connecting to the server.\n"
"Details: %1\n"
"\n"
"Try again?"
msgstr ""
"서버에 연결하는 동안 오류가 발생했습니다.\n"
"자세히: %1\n"
" \n"
" 다시 시도하시겠습니까?"

#  table entry, %1 is host name
#. bnc #542792
#. Repository name must be generated from product details
#: src/lib/installation/clients/inst_addon_update_sources.rb:165
msgid "Updates for %1 %2"
msgstr "%1 %2 에 대한 업데이트"

#: src/lib/installation/clients/inst_addon_update_sources.rb:172
#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:296
msgid "Unknown Product"
msgstr "알 수 없는 제품"

#. strings for "ask for online update"-popup
#: src/lib/installation/clients/inst_ask_online_update.rb:70
msgid "Run Update"
msgstr "업데이트 실행"

#: src/lib/installation/clients/inst_ask_online_update.rb:71
msgid "Skip Update"
msgstr "업데이트 건너뛰기"

#: src/lib/installation/clients/inst_ask_online_update.rb:73
msgid "Online Update"
msgstr "온라인 업데이트"

#: src/lib/installation/clients/inst_ask_online_update.rb:74
msgid "Run Online Update now?"
msgstr "지금 온라인 업데이트를 실행하시겠습니까?"

#: src/lib/installation/clients/inst_ask_online_update.rb:76
msgid ""
"Select whether to run an online update now.\n"
"You may skip this step and run an online update later.\n"
msgstr ""
"온라인 업데이트 실행 여부를 선택하십시오.\n"
"이 단계를 건너뛰고 나중에 실행 할 수도 있습니다.\n"

#. This client shows main dialog for choosing the language,
#. keyboard and accepting the license.
#: src/lib/installation/clients/inst_complex_welcome.rb:33
msgid "Language, Keyboard and License Agreement"
msgstr "언어, 키보드 및 사용권 계약"

#. In case of going back, Release Notes button may be shown, retranslate it (bnc#886660)
#. Assure that relnotes have been downloaded first
#. exit codes (see "man curl"):
#. 7 = Failed to connect to host.
#. 28 = Operation timeout.
#. push button
#: src/lib/installation/clients/inst_complex_welcome.rb:178
#: src/lib/installation/clients/inst_download_release_notes.rb:126
#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:294
msgid "Re&lease Notes..."
msgstr "릴리스 정보(&L)..."

#  help text for initial (first time) language screen
#. help text for initial (first time) language screen
#: src/lib/installation/clients/inst_complex_welcome.rb:192
msgid ""
"<p>\n"
"Choose the <b>Language</b> and the <b>Keyboard layout</b> to be used during\n"
"installation and for the installed system.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"설치 할 때 그리고 설치될 시스템에서 사용할 <b>언어</b>와\n"
"<b>키보드 배열</b>을 선택합니다.\n"
"</p>\n"

#. help text, continued
#. Describes the #ICW_B1 button
#: src/lib/installation/clients/inst_complex_welcome.rb:200
msgid ""
"<p>\n"
"The license must be accepted before the installation continues.\n"
"Use <b>License Translations...</b> to show the license in all available "
"translations.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"설치가 계속되려면 라이센스에 동의해야 합니다.\n"
"<b>사용권 번역...</b>을 사용하여 사용 가능한 모든 번역으로 라이센스를 표시하"
"십시오.\n"
"</p>\n"

#  help text, continued
#. help text, continued
#: src/lib/installation/clients/inst_complex_welcome.rb:207
msgid ""
"<p>\n"
"Click <b>Next</b> to proceed to the next dialog.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"다음 대화 상자로 넘어가려면 <b>다음</b>을 클릭하십시오.\n"
" </p>\n"

#  help text, continued
#. help text, continued
#: src/lib/installation/clients/inst_complex_welcome.rb:213
msgid ""
"<p>\n"
"Nothing will happen to your computer until you confirm\n"
"all your settings in the last installation dialog.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"최종 설치 단계에서 모든 설정을 확인하기 전까지\n"
"컴퓨터에는 아무런 변경/조작을 하지 않습니다.\n"
"</p>\n"

#  help text, continued
#. help text, continued
#: src/lib/installation/clients/inst_complex_welcome.rb:220
msgid ""
"<p>\n"
"Select <b>Abort</b> to abort the\n"
"installation process at any time.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"언제나 <b>중단</b>을 선택하여 \n"
"설치를 중단할 수 있습니다.\n"
"</p>\n"

#. TRANSLATORS: dialog caption
#: src/lib/installation/clients/inst_complex_welcome.rb:236
#: src/lib/installation/clients/inst_complex_welcome.rb:434
msgid "License Agreement"
msgstr "사용권 계약"

#  menue label text
#. combo box label
#. combobox
#. TRANSLATORS: Combo box
#: src/lib/installation/clients/inst_complex_welcome.rb:260
#: src/lib/installation/clients/inst_release_notes.rb:217
#: src/lib/installation/clients/inst_release_notes.rb:429
msgid "&Language"
msgstr "언어(&L)"

#  title for selection box 'keyboard layout'
#  menue label text
#. combo box label
#: src/lib/installation/clients/inst_complex_welcome.rb:270
msgid "&Keyboard Layout"
msgstr "키보드 배열(&K)"

#. TRANSLATORS: check-box
#: src/lib/installation/clients/inst_complex_welcome.rb:284
msgid "I &Agree to the License Terms."
msgstr "사용권 계약에 동의합니다.(&A)"

#. Report error about missing license acceptance
#: src/lib/installation/clients/inst_complex_welcome.rb:311
msgid "You must accept the license to install this product"
msgstr "이 제품을 설치하려면 라이센스에 동의해야 합니다."

#. TRANSLATORS: addition license information
#. %1 is replaced with the filename. Please keep
#. the translation VERY short.
#: src/lib/installation/clients/inst_complex_welcome.rb:402
msgid "EULA location in the installed system: %s"
msgstr "설치된 시스템에서 EULA 위치: %s"

#. this type of contents will be shown only for initial installation dialog
#: src/lib/installation/clients/inst_complex_welcome.rb:425
msgid "K&eyboard Test"
msgstr "키보드 테스트(&E)"

#  combo box item, PTR is more technical description
#. TRANSLATORS: button label
#: src/lib/installation/clients/inst_complex_welcome.rb:459
msgid "License &Translations..."
msgstr "사용권 번역본(&T)..."

#. TRANSLATORS: check box, see #ZMD
#: src/lib/installation/clients/inst_congratulate.rb:107
msgid "&Disable ZMD Service"
msgstr "ZMD 서비스 비활성화(&D)"

#. TRANSLATORS: help text, see #ZMD
#: src/lib/installation/clients/inst_congratulate.rb:114
msgid ""
"<p>Select <b>Disable ZMD Service</b> to stop and disable\n"
"the ZMD service during system start.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>ZMD 서비스 비활성화</b>를 선택하여 시스템 시작 중\n"
"ZMD 서비스를 중지 및 비활성화하십시오.</p>\n"

#. Check box: start the clone process and store the AutoYaST
#. profile in /root/autoinst.xml
#: src/lib/installation/clients/inst_congratulate.rb:149
msgid "&Clone This System for AutoYaST"
msgstr "Autoyast용으로 이 시스템 복제(&C)"

#. caption for dialog "Congratulation Dialog"
#: src/lib/installation/clients/inst_congratulate.rb:155
msgid "Installation Completed"
msgstr "설치 성공 "

#. congratulation text 1/4
#: src/lib/installation/clients/inst_congratulate.rb:163
msgid "<p><b>Congratulations!</b></p>"
msgstr "<p><b>축하합니다!</b></p>"

#. congratulation text 2/4
#: src/lib/installation/clients/inst_congratulate.rb:165
msgid ""
"<p>The installation of &product; on your machine is complete.\n"
"After clicking <b>Finish</b>, you can log in to the system.</p>\n"
msgstr ""
"<p>제품(&p)의 설치; 여러분의 컴퓨터상에 완벽합니다.\n"
"<b>마침</b> 클릭한후에, 여러분은 그 시스템으로 로그인 합니다.</p>\n"

#. congratulation text 3/4
#: src/lib/installation/clients/inst_congratulate.rb:169
msgid "<p>Visit us at %1.</p>"
msgstr "<p>%1(을)를 방문하여 주십시오.</p>"

#. congratulation text 4/4
#: src/lib/installation/clients/inst_congratulate.rb:172
msgid "<p>Have a lot of fun!<br>Your SUSE Development Team</p>"
msgstr "<p>즐거운 시간을 보내시기 바랍니다!<br>여러분의 SUSE 개발팀</p>"

#. help 1/4 for dialog "Congratulation Dialog"
#: src/lib/installation/clients/inst_congratulate.rb:196
msgid "<p>Your system is ready for use.</p>"
msgstr "<p>시스템을 사용할 준비가 되었습니다.</p>"

#. help 2/4 for dialog "Congratulation Dialog"
#: src/lib/installation/clients/inst_congratulate.rb:198
msgid ""
"<p><b>Finish</b> will close the YaST installation and take you\n"
"to the login screen.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>완료</b>는 YaST 설치를 닫고\n"
"로그인 화면으로 이동합니다.</p>\n"

#. help 3/4 for dialog "Congratulation Dialog"
#: src/lib/installation/clients/inst_congratulate.rb:203
msgid ""
"<p>If you choose the default graphical desktop KDE, you can\n"
"adjust some KDE settings to your hardware. Also notice\n"
"our SUSE Welcome Dialog.</p>\n"
msgstr ""
"<p>기본 그래픽 데스크톱 KDE를 선택할 경우\n"
"하드웨어에 대한 일부 KDE 설정을 조정할 수 있습니다. SUSE 환영\n"
" 대화 상자도 확인하여 주십시오.</p>\n"

#. Show this help only in case of KDE as the default windowmanager
#: src/lib/installation/clients/inst_congratulate.rb:215
msgid ""
"<p>Use <b>Clone</b> if you want to create an AutoYaST profile.\n"
"AutoYaST is a way to do a complete SUSE Linux installation without user "
"interaction. AutoYaST\n"
"needs a profile to know what the installed system should look like. If this "
"option is\n"
"selected, a profile of the current system is stored in <tt>/root/autoinst."
"xml</tt>.</p>"
msgstr ""
"<p>AutoYaST 프로파일을 작성하려면 <b>복제</b>를 사용하십시오.\n"
"AutoYaST를 이용하면 사용자 개입 없이 SUSE 리눅스 설치를 완료할 수 있습니"
"다. \n"
"AutoYaST는 설치된 시스템의 상태를 파악 하기 위해 프로필을 필요로 합니다.\n"
"이 옵션을 선택하면 현재 시스템의 프로파일이 <tt>/root/autoyast.xml</tt>에 저"
"장됩니다.</p>"

#. #187558
#. Load Add-On products configured in the fist stage
#: src/lib/installation/clients/inst_congratulate.rb:310
msgid ""
"<p>To clone the current system, the <b>%1</b> package must be installed.</p>"
msgstr "<p>시스템 복제를 하려면 <b>%1</b> 꾸러미가 설치되어 있어야 합니다.</p>"

#: src/lib/installation/clients/inst_congratulate.rb:313
msgid "<p>Install it now?</p>"
msgstr "<p>지금 설치하시겠습니까?</p>"

#: src/lib/installation/clients/inst_congratulate.rb:315
msgid "autoyast2 package not installed. Cloning disabled."
msgstr "autoyast2 꾸러미가 설지되지 않았습니다. 복제가 비활성화됩니다."

#. OEM image if target disk is defined
#: src/lib/installation/clients/inst_deploy_image.rb:49
msgid "The system will reboot now..."
msgstr "이제 시스템이 다시 시작 됩니다..."

# src/dsl/dialogs.ycp:140
#  Proposal for uml user name
#. bnc #395030
#. Use less memory
#. twice more steps
#. FIXME: 2 minutes
#. own workflow for OEM image deployment
#: src/lib/installation/clients/inst_deploy_image.rb:107
#: src/lib/installation/clients/inst_deploy_image.rb:352
#: src/lib/installation/clients/inst_prepareprogress.rb:110
#: src/lib/installation/clients/inst_prepareprogress.rb:150
msgid "Deploying Images..."
msgstr "이미지를 배치하는 중..."

#. BNC #444209
#. false == error
#: src/lib/installation/clients/inst_deploy_image.rb:168
msgid ""
"Deploying images has failed.\n"
"Aborting the installation...\n"
msgstr ""
"이미지 배포에 실패했습니다.\n"
"설치를 중단하는 중입니다.\n"

#. TRANSLATORS: pop-up message
#: src/lib/installation/clients/inst_deploy_image.rb:200
msgid ""
"Debugging has been turned on.\n"
"YaST will open a software manager for you to check the current status of "
"packages."
msgstr ""
"디버깅이 켜졌습니다.\n"
"패키지의 현재 상태를 확인할 수 있도록 YaST에서 소프트웨어 관리자를 엽니다."

#  label in a popup informing about currently processed action
#. unknown image
#: src/lib/installation/clients/inst_deploy_image.rb:376
msgid "Downloading image at speed %1/s"
msgstr "%1/초 의 속도로 이미지 다운로드 중"

#  label in a popup informing about currently processed action
#: src/lib/installation/clients/inst_deploy_image.rb:381
msgid "Downloading image %1 at speed %2/s"
msgstr "%1 이미지 다운로드(%2/초 의 속도로) 중"

#  label in a popup informing about currently processed action
#. reset the label
#: src/lib/installation/clients/inst_deploy_image.rb:441
msgid "Deploying image..."
msgstr "이미지를 배치하는 중..."

#  label in a popup informing about currently processed action
#: src/lib/installation/clients/inst_deploy_image.rb:444
msgid "Deploying image %1..."
msgstr "%1 이미지를 배치하는 중..."

#. FIXME: move blacklist to Storage
#: src/lib/installation/clients/inst_disk_for_image.rb:84
msgid "Select the disk to deploy the image to."
msgstr "이미지를 배포할 디스크를 선택하십시오."

#: src/lib/installation/clients/inst_disk_for_image.rb:85
msgid "All data on the disk will be lost!!!"
msgstr "디스크의 모든 데이터가 손실됩니다."

#: src/lib/installation/clients/inst_disk_for_image.rb:87
msgid "&Disk to Use"
msgstr "사용할 디스크(&D)"

#: src/lib/installation/clients/inst_disk_for_image.rb:92
msgid ""
"Select the disk, which the image will be deployed to. All data on the disk "
"will be lost and the disk will be partitioned as defined in the image."
msgstr ""
"이미지가 배포될 디스크를 선택하십시오. 디스크의 모든 데이터가 손실되고 이미지"
"에 정의된 대로 디스크가 분할됩니다."

#: src/lib/installation/clients/inst_disk_for_image.rb:99
msgid "Hard Disk for Image Deployment"
msgstr "이미지 배포에 사용할 하드 디스크"

#. popup label
#: src/lib/installation/clients/inst_disks_activate.rb:63
msgid "Detecting Available Controllers"
msgstr "사용 가능한 컨트롤러 검색"

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#. dialog caption
#: src/lib/installation/clients/inst_disks_activate.rb:79
msgid "Disk Activation"
msgstr "디스크 활성화"

#: src/lib/installation/clients/inst_disks_activate.rb:89
msgid "Configure &DASD Disks"
msgstr "DASD 디스크 구성(&D)"

#: src/lib/installation/clients/inst_disks_activate.rb:95
msgid "Configure &ZFCP Disks"
msgstr "ZFCP 디스크 구성(&Z)"

#: src/lib/installation/clients/inst_disks_activate.rb:101
msgid "Configure &FCoE Interfaces"
msgstr "FCoE 인터페이스 구성(&F)"

#: src/lib/installation/clients/inst_disks_activate.rb:115
msgid "Configure &iSCSI Disks"
msgstr "iSCSI 디스크 구성(&I)"

#. Finish
#: src/lib/installation/clients/inst_disks_activate.rb:176
msgid "Net&work Configuration..."
msgstr "네트워크 구성(&W)..."

#. TRANSLATORS: dialog caption
#: src/lib/installation/clients/inst_doit.rb:56
msgid "Installation - Warming Up"
msgstr "설치 - 준비 작업"

#. TRANSLATORS: dialog help
#: src/lib/installation/clients/inst_doit.rb:63
msgid "<p>Installation is just about to start!</p>"
msgstr "<p>설치가 시작되었습니다!</p>"

#. Set the UI content to show some progress.
#. FIXME: use a better title (reused existing texts because of text freeze)
#. TRANSLATORS: dialog caption
#. bug #302384
#: src/lib/installation/clients/inst_download_release_notes.rb:134
#: src/lib/installation/clients/inst_initialization.rb:56
#: src/lib/installation/clients/inst_installation_options.rb:149
msgid "Initializing"
msgstr "초기화 중"

#  progress stage title
#. TRANSLATORS: dialog progress message
#: src/lib/installation/clients/inst_download_release_notes.rb:134
#: src/lib/installation/clients/inst_initialization.rb:44
msgid "Initializing the installation..."
msgstr "설치 초기화 중..."

#. popup message, list of repositores is appended to the text
#: src/lib/installation/clients/inst_extrasources.rb:141
msgid "Package updates have been found in these additional repositories:"
msgstr "다음 추가 리포지토리에서 패키지 업데이트가 발견되었습니다."

#. yes/no popup question
#: src/lib/installation/clients/inst_extrasources.rb:159
msgid "Start the software manager to check and install the updates?"
msgstr "소프트웨어 관리자를 시작하여 업데이트를 확인 및 설치하시겠습니까?"

#. check box
#: src/lib/installation/clients/inst_extrasources.rb:494
msgid "Show &package updates"
msgstr "패키지 업데이트 표시(&P)"

#  progress title, %1 is queue name
#. a fallback busy message
#: src/lib/installation/clients/inst_finish.rb:98
msgid "Calling step %1..."
msgstr "%1 단계 호출하는 중..."

#. use as ' * %1' -> ' * One of the finish steps...' in the SlideShow log
#: src/lib/installation/clients/inst_finish.rb:112
msgid " * %1"
msgstr " * %1"

#. get the latest errors
#: src/lib/installation/clients/inst_finish.rb:253
msgid "Installation Error"
msgstr "설치 오류"

#. Adjust a SlideShow dialog if not configured
#. kilobytes
#. just make it longer than inst_finish, TODO: better value later
#: src/lib/installation/clients/inst_finish.rb:276
#: src/lib/installation/clients/inst_prepareprogress.rb:138
#: src/lib/installation/clients/inst_prepareprogress.rb:156
msgid "Finishing Basic Installation"
msgstr "기본 설치 완료중"

#. Might be left from the previous stage
#: src/lib/installation/clients/inst_finish.rb:299
msgid "Creating list of finish scripts to call..."
msgstr "완료 스크립트 목록 생성을 호출..."

#  progress step
#: src/lib/installation/clients/inst_finish.rb:307
msgid "Finished"
msgstr "완료됨"

#. progress stage
#: src/lib/installation/clients/inst_finish.rb:456
msgid "Copy files to installed system"
msgstr "설치된 시스템으로 파일 복사"

#  summary heading: configured shares
#. progress stage
#: src/lib/installation/clients/inst_finish.rb:463
msgid "Save configuration"
msgstr "설정 저장"

#. progress stage
#: src/lib/installation/clients/inst_finish.rb:470
msgid "Save installation settings"
msgstr "설치 설정 저장"

#. progress stage
#: src/lib/installation/clients/inst_finish.rb:479
msgid "Install boot manager"
msgstr "부트 관리자 설치"

#. progress stage
#: src/lib/installation/clients/inst_finish.rb:486
msgid "Prepare system for initial boot"
msgstr "처음 부팅을 위한 시스템 준비"

#. some steps are called in live installer only
#: src/lib/installation/clients/inst_finish.rb:549
msgid "Client %1 returned invalid data."
msgstr "클라이언트 %1에서 잘못된 데이터를 반환했습니다."

#. FIXME: looks like product specific finish steps are not used at all
#: src/lib/installation/clients/inst_finish.rb:581
msgid "Checking stage: %1..."
msgstr "스테이지 %1 확인 중..."

#. Button to accept a license agreement
#: src/lib/installation/clients/inst_info.rb:63
msgid "I &Agree"
msgstr "동의합니다.(&A)"

#. Button to reject a license agreement
#: src/lib/installation/clients/inst_info.rb:67
msgid "I Do &Not Agree"
msgstr "동의 할 수 없습니다.(&N)"

#. TRANSLATORS: dialog help
#: src/lib/installation/clients/inst_initialization.rb:42
msgid "Installation is being initialized."
msgstr "설치를 초기화하는 중입니다."

#. TRANSLATORS: dialog progress message
#: src/lib/installation/clients/inst_initialization.rb:50
msgid "Preparing the initial system configuration..."
msgstr "초기 시스템 구성을 준비 중..."

#. dialog caption
#: src/lib/installation/clients/inst_installation_options.rb:80
msgid "Installation Options"
msgstr "설치 옵션"

#. check box
#: src/lib/installation/clients/inst_installation_options.rb:177
msgid "&Add Online Repositories Before Installation"
msgstr "설치전에 온라인 저장소 추가(&A)"

#. check box
#: src/lib/installation/clients/inst_installation_options.rb:189
msgid "In&clude Add-on Products from Separate Media"
msgstr "별도 미디어의 추가 기능 제품 포함(&C)"

#. help text for installation method
#: src/lib/installation/clients/inst_installation_options.rb:200
msgid "<p><big><b>Installation Options</b></big></p>"
msgstr "<p><big><b>설치 옵션</b></big></p>"

#. help text for installation option
#: src/lib/installation/clients/inst_installation_options.rb:203
msgid ""
"<p>\n"
"To use suggested remote repositories during installation or update, select\n"
"<b>Add Online Repositories Before Installation</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"원격 저장소를 설치 또는 업데이트에 사용하려면\n"
"<b>설치전에 온라인 저장소 추가</b>를 선택하세요.</p>"

#. help text for installation method
#: src/lib/installation/clients/inst_installation_options.rb:209
msgid ""
"<p>\n"
"To install an add-on product from separate media together with &product;, "
"select\n"
"<b>Include Add-on Products from Separate Media</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"별도 미디어의 추가 기능 제품과 &product;을(를) 함께 설치하려면\n"
"<b>별도 미디어의 추가 기능 제품 포함</b>을 선택하십시오.</p>\n"

#. help text: additional help for installation
#: src/lib/installation/clients/inst_installation_options.rb:212
msgid ""
"<p>If you need specific hardware drivers for installation, see <i>http://"
"drivers.suse.com</i> site.</p>"
msgstr ""
"<p>설치에 특정 하드웨어 드라이버가 필요한 경우 <i>http://drivers.suse.com</"
"i> 사이트를 참조하십시오.</p>"

#. Error message
#: src/lib/installation/clients/inst_license.rb:128
msgid "Internal error: Missing license to show"
msgstr "내부 오류: 표시되는 사용권이 누락"

#  table item / label
#. TRANSLATORS: dialog caption
#: src/lib/installation/clients/inst_network_check.rb:82
msgid "Network Setup"
msgstr "네트워크 설정"

#. TRANSLATORS: dialog label
#: src/lib/installation/clients/inst_network_check.rb:95
msgid ""
"No network setup has been found.\n"
"It is important if using remote repositories,\n"
"otherwise you can safely skip it.\n"
msgstr ""
"네트워크 설정을 찾을 수 없습니다.\n"
"네트워크는 원격 저장소를 사용하기 위해서 중요하지만\n"
"생략 할 수도 있습니다.\n"

#. TRANSLATORS: dialog label
#: src/lib/installation/clients/inst_network_check.rb:105
msgid "Configure your network card now?"
msgstr "지금 네트워크 카드를 설정 하시겠습니까?"

#  frame label
#. TRANSLATORS: frame label
#: src/lib/installation/clients/inst_network_check.rb:109
msgid "Select"
msgstr "선택"

#. TRANSLATORS: radio button
#: src/lib/installation/clients/inst_network_check.rb:118
msgid "&Yes, Run the Network Setup"
msgstr "예(&Y), 네트워크 설정을 실행합니다."

#. TRANSLATORS: radio button
#: src/lib/installation/clients/inst_network_check.rb:126
msgid "No, &Skip the Network Setup"
msgstr "아니요(&S), 네트워크 설정을 생략합니다."

#. TRANSLATORS: help text, part 1/2
#: src/lib/installation/clients/inst_network_check.rb:139
msgid ""
"<p>The current installation system does not\n"
"have a configured network.</p>\n"
msgstr ""
"<p>현재 설치 시스템에는 \n"
"네트워크 설정이 되지 않았습니다.</p>\n"

#. TRANSLATORS: help text, part 2/2
#: src/lib/installation/clients/inst_network_check.rb:143
msgid ""
"<p>A configured network is needed for using remote repositories\n"
"or add-on products. If you do not use remote repositories, skip the "
"configuration.</p>\n"
msgstr ""
"<p>설정된 네트워크는 원격 저장소나 Add-On 제품 사용에 필요합니다.\n"
"원격 저장소를 사용하지 않는 경우 설정을 생략 할 수 있습니다.</p>\n"

#. error popup
#: src/lib/installation/clients/inst_network_check.rb:185
msgid ""
"Network configuration has failed.\n"
"Check the log file %1 for details."
msgstr ""
"네트워크 구성이 실패했습니다.\n"
"자세한 내용은 로그 파일 %1을(를) 확인하십시오."

#. TRANSLATORS: help text, part 1
#: src/lib/installation/clients/inst_new_desktop.rb:57
msgid ""
"<p>At Linux <b>choice</b> is a top priority. <i>openSUSE</i> offers a "
"number \n"
"of different desktop environments. Below you see a list of the 2 major "
"ones \n"
"<b>GNOME</b> and <b>KDE</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>리눅스에서는 <b>선택</b>이 가장 중요합니다. <i>오픈수세</i>에서는\n"
"다양한 데스크톱 환경을 제공하고 있습니다. 아래는 가장 많이 쓰이는\n"
"데스크톱 환경인 <b>그놈</b>과 <b>KDE</b> 입니다.</p>"

#. TRANSLATORS: help text, part 3
#: src/lib/installation/clients/inst_new_desktop.rb:63
msgid ""
"<p>You may select alternative desktop environments (or one of minimal "
"installation patterns)\n"
"that could fit your needs better using the <b>Other</b> option . Later in "
"the software \n"
"selection or after installation, you can change your selection or add "
"additional desktop \n"
"environments. This screen allows you to set the default.</p>"
msgstr ""
"<p><b>기타</b> 옵션을 사용하여 특성화 데스크톱 환경(최소 설치 등)을 선택할 수"
"도\n"
"있습니다. 소프트웨어 선택 또는 설치 후에도 데스크톱 환경의 선택을 변경하거"
"나\n"
"추가 할 수 있습니다. 이 화면세서는 기본 설정을 유지합니다.\n"
"</p>"

#  Headline for X11 configuration screen:
#  The user selects screen resolution and color depth.
#. TRANSLATORS: dialog caption
#: src/lib/installation/clients/inst_new_desktop.rb:121
msgid "Desktop Selection"
msgstr "데스크톱 선택"

#. UI wait loop
#: src/lib/installation/clients/inst_new_desktop.rb:190
msgid ""
"No desktop type was selected.\n"
"Select the desired desktop environment."
msgstr ""
"데스크톱 유형이 선택되지 않았습니다.\n"
"원하는 데스크톱 환경을 선택하십시오."

#. BNC #449818
#: src/lib/installation/clients/inst_new_desktop.rb:383
msgid "Other"
msgstr "기타"

#. hide the RN button and set the release notes for SlideShow (bnc#871158)
#: src/lib/installation/clients/inst_prepareprogress.rb:56
msgid "Cannot find base product. Release notes will not be shown."
msgstr "기본 제품을 찾을 수 없습니다. 릴리스 정보가 표시되지 않습니다."

#  Progress contents
#. 1 GB is a good approximation
#: src/lib/installation/clients/inst_prepareprogress.rb:104
msgid "Preparing disks..."
msgstr "디스크 준비 중..."

#. Use 'zero' if image installation is not used
#. BNC #439104
#: src/lib/installation/clients/inst_prepareprogress.rb:124
msgid "Installing Packages..."
msgstr "꾸러미 설치 중..."

#. TRANSLATORS: error message - the module does not provide command line interface
#: src/lib/installation/clients/inst_release_notes.rb:59
msgid "There is no user interface available for this module."
msgstr "이 모듈에 대한 사용자 인터페이스를 이용할 수 없습니다."

#  'label' is the workflow step description the user
#  will see in the side bar during installation.
#. combobox item
#: src/lib/installation/clients/inst_release_notes.rb:159
msgid "Language: %1"
msgstr "언어: %1"

#. caption for dialog "Release Notes"
#: src/lib/installation/clients/inst_release_notes.rb:206
msgid "Release Notes"
msgstr "출시 메모"

#. +2 thingies on the right
#: src/lib/installation/clients/inst_release_notes.rb:248
msgid "&Product"
msgstr "제품(&P)"

#. help text for dialog "Release Notes"
#: src/lib/installation/clients/inst_release_notes.rb:260
msgid ""
"<p>The <b>release notes</b> for the installed Linux system provide a brief\n"
"summary of new features and changes.</p>\n"
msgstr ""
"<p>설치된 Linux 시스템에 대한 <b>릴리스 정보</b>는 새로운 기능 및 변경사항에 "
"대한\n"
"간략한 요약을 제공합니다.</p>\n"

#. informative message in RichText widget
#: src/lib/installation/clients/inst_release_notes.rb:455
msgid "<p>No release notes have been installed.</p>"
msgstr "<p>설치된 출시 정보 없음.</p>"

#. TRANSLATORS: help text
#: src/lib/installation/clients/inst_scenarios.rb:108
msgid ""
"<p>Select the scenario that meets your needs best.\n"
"Additional software can be selected later in software proposal.</p>\n"
msgstr ""
"<p>요구에 가장 적합한 시나리오를 선택하십시오.\n"
"나중에 소프트웨어 제안에서 추가 소프트웨어를 선택할 수 있습니다.</p>\n"

#. TRANSLATORS: pop-up message
#: src/lib/installation/clients/inst_scenarios.rb:138
msgid "Choose one scenario, please."
msgstr "한개의 시나리오를 선택하세요."

#  Allow to choose a directory
#. TRANSLATORS: frame label
#: src/lib/installation/clients/inst_scenarios.rb:300
msgid "Choose Scenario"
msgstr "시나리오 선택"

#. This dialog in not interactive
#. always return `back when came from the previous dialog
#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:70
msgid "Analyzing the Computer"
msgstr "컴퓨터 분석"

#. TRANSLATORS: progress steps in system probing
#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:89
msgid "Probe USB devices"
msgstr "USB 장치 검색"

#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:90
msgid "Probing USB devices..."
msgstr "USB 장치 검색 중..."

#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:93
msgid "Probe FireWire devices"
msgstr "FireWire 장치 검색"

#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:94
msgid "Probing FireWire devices..."
msgstr "FireWire 장치 검색 중..."

#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:97
msgid "Probe floppy disk devices"
msgstr "플로피 디스크 장치 검색"

#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:98
msgid "Probing floppy disk devices..."
msgstr "플로피 디스크 장치 검색 중..."

#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:102
msgid "Probe hard disk controllers"
msgstr "하드디스크 컨트롤러 검색"

#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:103
msgid "Probing hard disk controllers..."
msgstr "하드디스크 컨트롤러 검색 중..."

#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:106
msgid "Load kernel modules for hard disk controllers"
msgstr "하드디스크 컨트롤러를 위한 커널 모듈 적재"

#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:107
msgid "Loading kernel modules for hard disk controllers..."
msgstr "하드디스크 컨트롤러를 위한 커널 모듈 적재 중..."

#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:110
msgid "Probe hard disks"
msgstr "하드디스크 검색"

#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:111
msgid "Probing hard disks..."
msgstr "하드디스크 검색 중..."

#. FATE #302980: Simplified user config during installation
#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:118
msgid "Search for system files"
msgstr "시스템 파일 검색"

#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:119
msgid "Searching for system files..."
msgstr "시스템 파일 검색 중..."

#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:122
msgid "Initialize software manager"
msgstr "소프트웨어 관리자 초기화"

#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:123
msgid "Initializing software manager..."
msgstr "소프트웨어 관리자를 초기화하는 중입니다."

#. TRANSLATORS: dialog caption
#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:128
msgid "System Probing"
msgstr "시스템 검색"

#. TRANSLATORS: dialog help
#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:134
msgid "YaST is probing computer hardware and installed systems now."
msgstr "현재 YaST에서 컴퓨터 하드웨어 및 설치된 시스템을 검사 중입니다."

#. additonal error when HW was not found
#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:232
msgid ""
"\n"
"Check 'drivers.suse.com' if you need specific hardware drivers for "
"installation."
msgstr ""
"\n"
"설치에 특정 하드웨어 드라이버가 필요한 경우 'drivers.suse.com'을 확인하십시"
"오."

#. pop-up error report
#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:246
msgid ""
"No hard disks were found for the installation.\n"
"Please check your hardware!\n"
"%1\n"
msgstr ""
"설치에 사용할 하드 디스크를 찾을 수 없습니다.\n"
"하드웨어를 확인하십시오.\n"
"%1\n"

#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:256
msgid ""
"No hard disks were found for the installation.\n"
"During an automatic installation, they might be detected later.\n"
"(especially on S/390 or iSCSI systems)\n"
msgstr ""
"설치에 사용할 하드 디스크를 찾을 수 없습니다.\n"
"자동 설치 중 나중에 검색될 수도 있습니다.\n"
"(특히 S/390 또는 iSCSI 시스템에서)\n"

#. pop-up error report
#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:267
msgid ""
"No hard disks and no hard disk controllers were\n"
"found for the installation.\n"
"Check your hardware.\n"
"%1\n"
msgstr ""
"설치에 사용할 하드 디스크 및 하드 디스크 컨트롤러를\n"
"찾을 수 없습니다.\n"
"하드웨어를 확인하십시오.\n"
"%1\n"

#  error report
#. popup message
#: src/lib/installation/clients/inst_system_analysis.rb:312
msgid ""
"Failed to initialize the software repositories.\n"
"Aborting the installation."
msgstr ""
"소프트웨어 저장소 초기화에 실패.\n"
"설치가 중단됩니다."

#. TRANSLATORS: error message
#: src/lib/installation/clients/inst_update_installer.rb:225
msgid ""
"<p>Cannot obtain the installer update repository URL\n"
"from the registration server.</p>"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: part of an error message, %s is the default repository
#. URL from control.xml
#: src/lib/installation/clients/inst_update_installer.rb:231
msgid "<p>The default URL %s will be used.<p>"
msgstr ""

#. Ask the user to chose a registration server
#.
#. @param services [Array<SlpServiceClass::Service>] Array of registration servers
#. @return [SlpServiceClass::Service,Symbol] Registration service to use; :scc if SCC is selected;
#. :cancel if the dialog was dismissed.
#: src/lib/installation/clients/inst_update_installer.rb:308
msgid ""
"Select a detected registration server from the list\n"
"to search for installer updates."
msgstr ""

#. TRANSLATORS: %s is an URL
#: src/lib/installation/clients/inst_update_installer.rb:389
msgid ""
"A valid update could not be found at\n"
"%s.\n"
"\n"
msgstr ""
"%s에서 유효한 업데이트를 찾을 수 없습니다.\n"
"\n"
"\n"

#. TRANSLATORS: %s is an URL
#: src/lib/installation/clients/inst_update_installer.rb:395
msgid ""
"Could not fetch update from\n"
"%s.\n"
"\n"
msgstr ""
"%s에서 업데이트를 가져올 수 없습니다.\n"
"\n"
"\n"

#. Launch the network configuration client on users' demand
#.
#. Ask the user about checking network configuration. If she/he accepts,
#. the `inst_lan` client will be launched.
#.
#. @param url [URI] URL to show in the message
#. @return [Boolean] true if the network configuration client was launched;
#. false if the network is not configured.
#: src/lib/installation/clients/inst_update_installer.rb:425
msgid ""
"\n"
"Would you like to check your network configuration\n"
"and try installing the updates again?"
msgstr ""
"\n"
"네트워크 구성을 확인하고 업데이트 설치를\n"
"다시 시도하시겠습니까?"

#. Note: the proxy cannot be configured in the YaST installer yet,
#. it needs to be set via the "proxy" boot option.
#. TRANSLATORS: %s is an URL
#: src/lib/installation/clients/inst_update_installer.rb:470
msgid ""
"Downloading the optional installer updates from \n"
"%s\n"
"failed.\n"
"\n"
"You can continue the installation without applying the updates.\n"
"However, some potentially important bug fixes might be missing.\n"
"\n"
"If you need a proxy server to access the update repository\n"
"then use the \"proxy\" boot parameter.\n"
msgstr ""
"%s\n"
"에서 설치 프로그램 업데이트 옵션을 다운로드하지 못했습니다.\n"
"\n"
"업데이트를 적용하지 않고 설치를 계속할 수 있습니다.\n"
"하지만 중요한 버그 수정이 누락될 가능성이 있습니다.\n"
"\n"
"업데이트 리포지토리 액세스를 위해 프록시 서버가 필요한 경우\n"
"\"proxy\" 부팅 파라미터를 사용하십시오.\n"

#. TRANSLATORS: progress label
#: src/lib/installation/clients/inst_update_installer.rb:579
#, fuzzy
#| msgid "Add disabled repositories"
msgid "Add Update Repository"
msgstr "비활성화 저장소 추가"

#: src/lib/installation/clients/inst_update_installer.rb:580
msgid "Download the Packages"
msgstr ""

#: src/lib/installation/clients/inst_update_installer.rb:581
msgid "Apply the Packages"
msgstr ""

#: src/lib/installation/clients/inst_update_installer.rb:582
msgid "Restart"
msgstr "다시 시작"

#: src/lib/installation/clients/inst_update_installer.rb:585
msgid "Fetching AutoYast Profile"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: dialog title
#. TRANSLATORS: progress title
#: src/lib/installation/clients/inst_update_installer.rb:595
#: src/lib/installation/clients/inst_update_installer.rb:597
#, fuzzy
#| msgid "&Checking the Installed System..."
msgid "Updating the Installer..."
msgstr "설치된 시스템 검사 중(&C)..."

#. Fetch the profile from the given URI
#.
#. @return [Hash, nil] current profile if fetched or exists; nil otherwise
#.
#. @see Yast::Profile.current
#: src/lib/installation/clients/inst_update_installer.rb:668
msgid ""
"Error while parsing the control file.\n"
"\n"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: Table item status (repository)
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:109
msgid "Removed"
msgstr "제거됨"

#. TRANSLATORS: Table item status (repository)
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:113
msgid "Enabled"
msgstr "활성화"

#  translators: service status radio button label
#  translators: server module status
#. TRANSLATORS: Table item status (repository)
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:117
msgid "Disabled"
msgstr "비활성화"

#. TRANSLATORS: dialog caption
#. TRANSLATORS: dialog caption
#. TRANSLATORS: dialog caption
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:220
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:617
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:676
msgid "Previously Used Repositories"
msgstr "이전에 사용된 저장소"

#. TRANSLATORS: dialog text, possibly multiline,
#. Please, do not use more than 50 characters per line.
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:226
msgid ""
"These repositories were found on the system\n"
"you are upgrading:"
msgstr ""
"업그레이드 할 시스템에\n"
"다음의 저장소가 있습니다:"

#  Current status
#. TRANSLATORS: Table header item
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:236
msgid "Current Status"
msgstr "현재 상태"

#. TRANSLATORS: Table header item
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:238
msgid "Repository"
msgstr "저장소"

#. TRANSLATORS: Table header item
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:240
msgid "URL"
msgstr "URL"

#. TRANSLATORS: Push button
#. menu button
#. menu button
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:247
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:651
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:766
msgid "&Change..."
msgstr "변경(&C)..."

#  translators: toggle button label
#. TRANSLATORS: Push button
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:250
msgid "&Toggle Status"
msgstr "상태 변경(&T)"

#. TRANSLATORS: help text 1/3
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:256
msgid ""
"<p>Here you see all software repositories found\n"
"on the system you are upgrading. Enable the ones you want to include in the "
"upgrade process.</p>"
msgstr ""
"<p>여기서 시스템 업그레이드에 필요한 모든 소프트웨어 저장소를 볼 수 있습니"
"다\n"
"업그레이드 처리에 필요한 저장소를 활성화 시키세요.</p>"

#. TRANSLATORS: help text 2/3
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:260
msgid ""
"<p>To enable, remove or disable an URL, click on the\n"
"<b>Toggle Status</b> button or double-click on the respective table item.</p>"
msgstr ""
"<p>URL 활성화, 제거 또는 비활성화는\n"
"<b>상태 변경</b> 버튼을 클릭하거나 테이블 안의 아이템을 각각 더블 클릭하세요."
"</p>"

#. TRANSLATORS: help text 3/3
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:264
msgid "<p>To change the URL, click on the <b>Change...</b> button.</p>"
msgstr "<p><b>변경...</b> 버튼으로 URL을 변경 합니다.</p>"

#. one_url already has "id" and some items might be deleted
#. looking to id_to_name is done via the original key
#. TRANSLATORS: Fallback name for a repository
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:286
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:293
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:299
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#. TRANSLATORS: textentry
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:373
msgid "&Repository URL"
msgstr "저장소 URL(&R)"

# src/isdn/complex.ycp:164
#. TRANSLATORS: popup header
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:587
msgid "Network is not Configured"
msgstr "네트워크가 설정되지 않음"

#. TRANSLATORS: popup question
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:589
msgid ""
"Remote repositories require an Internet connection.\n"
"Configure it?"
msgstr ""
"원격 저장소는 인터넷 연결이 필요합니다.\n"
"설정 하시겠습니까?"

#. TRANSLATORS: Progress text
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:620
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:677
msgid "Adding and removing repositories..."
msgstr "저장소 추가 및 제거 중..."

#. TRANSLATORS: help text
#. TRANSLATORS: help text
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:623
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:682
msgid "<p>Repositories are being added and removed.</p>"
msgstr "<p>리포지토리를 추가 및 제거하는 중입니다.</p>"

#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:642
msgid "Remove unused repositories"
msgstr "사용하지 않는 저장소 제거"

#. force reloading the libzypp repomanager to notice the removed files
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:646
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:803
msgid "Removing unused repositories..."
msgstr "사용하지 않는 저장소 제거 중..."

#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:653
msgid "Add enabled repositories"
msgstr "사용 할 저장소 추가"

#  command line help text for add action
#. Adds selected repositories as <tt>enabled</tt>
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:656
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:869
msgid "Adding enabled repositories..."
msgstr "사용 할 저장소 추가 중..."

#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:665
msgid "Add disabled repositories"
msgstr "비활성화 저장소 추가"

#  command line help text for add action
#. Adds selected repositories as <tt>disabled</tt>
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:669
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:1026
msgid "Adding disabled repositories..."
msgstr "비활성화 저장소 추가 중..."

#. true - OK, continue
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:843
msgid "Correct Media Requested"
msgstr "미디어 요청이 올바름"

#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:845
msgid ""
"Make sure that media with label %1\n"
"is in the CD/DVD drive.\n"
"\n"
"If you skip it, the repository will not be added.\n"
msgstr ""
"CD/DVD 드라이브에 레이블이 %1인 미디어가\n"
"있는지 확인하십시오.\n"
"\n"
"건너뛰면 리포지토리가 추가되지 않습니다.\n"

#. Adding repositories in a disabled state, then enable them
#. for the system upgrade
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:908
msgid ""
"Cannot add repository %1\n"
"URL: %2\n"
"\n"
"\n"
"Repository will be added in disabled state."
msgstr ""
"%1 리포지토리를 추가할 수 없습니다.\n"
"URL: %2\n"
"\n"
"\n"
"리포지토리가 비활성화된 상태로 추가됩니다."

#  Error report
#  error report
#  Error report
#. bnc #543468, do not check aliases of repositories stored in Installation::destdir
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:945
msgid ""
"Cannot add enabled repository\n"
"Name: %1\n"
"URL: %2"
msgstr ""
"저장소를 추가할 수 없음\n"
"이름: %1\n"
"URL: %2"

#. TRANSLATORS: error report
#. %1 is replaced with repo-name, %2 with repo-URL
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:965
msgid ""
"An error occurred while refreshing repository\n"
"Name: %1\n"
"URL: %2"
msgstr ""
"저장소를 새로 고치는 동안 오류 발생\n"
"이름: %1\n"
"URL: %2"

#. TRANSLATORS: error report
#. %1 is replaced with repo-name, %2 with repo-URL
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:985
msgid ""
"An error occurred while enabling repository\n"
"Name: %1\n"
"URL: %2\n"
msgstr ""
"리포지토리를 활성화하는 중 오류가 발생했습니다.\n"
"이름: %1\n"
"URL: %2\n"

#  Error report
#  error report
#  Error report
#. do not probe! adding as disabled!
#: src/lib/installation/clients/inst_upgrade_urls.rb:1066
msgid ""
"Cannot add disabled repository\n"
"Name: %1\n"
"URL: %2"
msgstr ""
"저장소 비활성화를 추가할 수 없음\n"
"이름: %1\n"
"URL: %2"

#. dialog caption
#: src/lib/installation/clients/inst_welcome.rb:68
msgid "Welcome"
msgstr "환영합니다."

#. welcome text 1/4
#: src/lib/installation/clients/inst_welcome.rb:71
msgid "<p><b>Welcome!</b></p>"
msgstr "<p><b>환영합니다!</b></p>"

#. welcome text 2/4
#: src/lib/installation/clients/inst_welcome.rb:73
msgid ""
"<p>There are a few more steps to take before your system is ready to\n"
"use. YaST will now guide you through some basic configuration.  Click\n"
"<b>Next</b> to continue. </p>\n"
"            \n"
msgstr ""
"<p>시스템을 사용하기에 앞서 몇 단계를 더 거쳐야\n"
" 합니다. YaST가 몇 가지 기본 구성으로 안내합니다. 계속하려면\n"
" <b>다음</b>을 클릭하십시오. </p>\n"
"             \n"

#. help ttext
#: src/lib/installation/clients/inst_welcome.rb:85
msgid ""
"<p>Click <b>Next</b> to perform the\n"
"basic configuration of the system.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>다음</b>을 클릭하여\n"
"시스템 기본 구성을 수행하십시오.</p>\n"

#. TRANSLATORS: error message
#: src/lib/installation/clients/installation.rb:87
msgid "No workflow defined for this kind of installation."
msgstr "이런 종류의 설지를 위한 작업흐름 없음."

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/installation_settings_finish.rb:60
msgid "Writing automatic configuration..."
msgstr "자동 설정 기록 중..."

#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/kernel_finish.rb:63
msgid "Updating kernel module dependencies..."
msgstr "커널 모듈 의존성 업데이트 중..."

#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/ldconfig_finish.rb:60
msgid "Setting up linker cache..."
msgstr "링커 캐시를 설정하는 중입니다."

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/network_finish.rb:60
msgid "Saving network configuration..."
msgstr "네트워크 구성 저장 중..."

#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/pre_umount_finish.rb:65
msgid "Checking the installed system..."
msgstr "설치된 시스템 검사 중..."

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/proxy_finish.rb:62
msgid "Saving proxy configuration..."
msgstr "프록시 구성 저장 중..."

#  Progress step 2/3
#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/save_config_finish.rb:134
msgid "Saving time zone..."
msgstr "시간대 저장 중..."

# src/config/proxy.y2cc:21
#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/save_config_finish.rb:143
msgid "Saving language..."
msgstr "언어 저장 중..."

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/save_config_finish.rb:148
msgid "Saving console configuration..."
msgstr "콘솔 구성 저장 중..."

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/save_config_finish.rb:167
msgid "Saving keyboard configuration..."
msgstr "키보드 구성 저장 중..."

#  progress bar item
#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/save_config_finish.rb:172
msgid "Saving product information..."
msgstr "제품 정보 저장 중..."

#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/save_config_finish.rb:177
msgid "Saving automatic installation settings..."
msgstr "자동 설치 설정을 저장하는 중..."

#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/save_config_finish.rb:183
msgid "Saving security settings..."
msgstr "보안 설정 저장 중..."

#  progress window content
#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/save_hw_status_finish.rb:66
msgid "Saving hardware configuration..."
msgstr "하드웨어 구성 저장 중..."

#. normal=configuration in an installed system
#: src/lib/installation/clients/ssh_import_auto.rb:138
msgid "It makes no sense to write these settings to system."
msgstr "이러한 설정을 시스템에 쓰는 것은 의미가 없습니다."

#. proposal part - bootloader label
#. For some reason the CheckBoxFrame Label is cut if the label size
#. exceeds the CheckBoxFrame content's width. MinWidth with label length
#. is used to avoid this issue.
#: src/lib/installation/clients/ssh_import_proposal.rb:21
#: src/lib/installation/dialogs/ssh_import.rb:98
msgid "Import SSH Host Keys and Configuration"
msgstr "SSH 호스트 키 및 구성 임포트"

#. menubutton entry
#: src/lib/installation/clients/ssh_import_proposal.rb:23
msgid "&Import SSH Host Keys and Configuration"
msgstr "SSH 호스트 키 및 구성 임포트(&I)"

#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/ssh_settings_finish.rb:64
msgid "Copying SSH settings to installed system..."
msgstr "설치된 시스템으로 SSH 설정 복사 중..."

#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/switch_scr_finish.rb:65
msgid "Moving to installed system..."
msgstr "설치된 시스템으로 이동 중..."

#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/umount_finish.rb:71
msgid "Unmounting all mounted devices..."
msgstr "마운트된 모든 장치 언마운트 중..."

#. progress step title
#: src/lib/installation/clients/x11_finish.rb:65
msgid "Copying X Window System configuration into system..."
msgstr "X 윈도우 시스템 구성을 시스템으로 복사 중..."

#. call command
#: src/lib/installation/clients/yast_inf_finish.rb:108
msgid ""
"\n"
"**************************************************************\n"
"\n"
"Loading installed kernel using kexec.\n"
"\n"
"Trying to load installed kernel via kexec instead of rebooting\n"
"Please, wait.\n"
"\n"
"**************************************************************\n"
"\t\t"
msgstr ""
"\n"
"**************************************************************\n"
"(Sorry, can't Korean translation)\n"
"Loading installed kernel using kexec.(kexec를 사용하여 설치된 커널을 불러오"
"는 중입니다.)\n"
"\n"
"Trying to load installed kernel via kexec instead of rebooting(시스템 재시작 "
"대신에 kexec 를 통해 설치된 커널을 불러옵니다)\n"
"Please, wait.(잠시만 기다려주세요.)\n"
"\n"
"**************************************************************\n"
"\t\t"

#. ------------------------------------------------------------------------------
#. Copyright (c) 2006-2015 Novell, Inc. All Rights Reserved.
#.
#.
#. This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under
#. the terms of version 2 of the GNU General Public License as published by the
#. Free Software Foundation.
#.
#. This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT
#. ANY WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS
#. FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the GNU General Public License for more details.
#.
#. You should have received a copy of the GNU General Public License along with
#. this program; if not, contact Novell, Inc.
#.
#. To contact Novell about this file by physical or electronic mail, you may find
#. current contact information at www.novell.com.
#. ------------------------------------------------------------------------------
#: src/lib/installation/copy_logs_finish.rb:42
msgid "Copying log files to installed system..."
msgstr "설치될 시스템으로 로그 파일 복사 중..."

#. Event callback for the 'ok' button
#: src/lib/installation/dialogs/ssh_import.rb:65
msgid "I would like to import SSH keys from a previous installation"
msgstr "이전 설치에서 SSH 키를 임포트하려고 합니다."

#: src/lib/installation/dialogs/ssh_import.rb:102
msgid ""
"<p>Every SSH server is identified by one or several public host keys. Choose "
"an existing Linux installation to reuse the host keys -and thus the "
"identity- of its SSH server. The key files found in /etc/ssh (one pair of "
"files per host key) will be copied to the new system being installed.</"
"p><p>Check <b>Import SSH Configuration</b> to also copy other files found "
"in /etc/ssh, in addition to the keys.</p>"
msgstr ""
"<p>모든 SSH 서버가 하나 또는 여러 개의 공용 호스트 키로 식별됩니다. 기존 "
"Linux 설치를 선택하여 호스트 키를 다시 사용하고 그 SSH 서버를 식별하십시오. /"
"etc/ssh(호스트키당 파일 한 쌍)의 키 파일이 새로 설치되는 시스템으로 복사됩니"
"다.</p><p><b>SSH 구성 임포트</b>를 확인하여 키뿐만 아니라 /etc/ssh의 다른 파"
"일도 복사하십시오.</p>"

#. AutoYaST configuration mode. The user can input the device e.b. /dev/sda0
#: src/lib/installation/dialogs/ssh_import.rb:115
msgid "&Device"
msgstr "장치(&D)"

#. TRANSLATORS: %{system_name} is a string like "openSUSE 13.2", %{device}
#. is a string like /dev/sda1
#: src/lib/installation/dialogs/ssh_import.rb:136
msgid "%{system_name} at %{device}"
msgstr "%{device}의 %{system_name}"

#: src/lib/installation/dialogs/ssh_import.rb:141
msgid "Import SSH Configuration"
msgstr "SSH 구성 가져오기"

#. progress step title
#: src/lib/installation/prep_shrink.rb:34
msgid "Shrinking PREP partition..."
msgstr "PREP 파티션 축소 중..."

#. question in a popup box
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:204
msgid "Really reset everything to default values?"
msgstr "정말로 기본값으로 다시 설정하겠습니까?"

#. explain consequences of a decision
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:206
msgid "You will lose all changes."
msgstr "모든 변경사항을 적용하지 않습니다."

#. message show when user has disabled the configuration
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:252
msgid "Skipping configuration upon user request"
msgstr "사용자 요청에 따라 하드웨어 구성을 생략중"

#. error message is a popup
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:274
msgid ""
"The proposal contains an error that must be\n"
"resolved before continuing.\n"
msgstr ""
"제안은 계속하기 전에 분석되어만 하는\n"
"하나의 오류를 포함합니다.\n"

#  error report
#. busy message
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:383
msgid "Adapting the proposal to the current settings..."
msgstr "제안사항을 현재 설정에 반영 중..."

#. busy message;
#. Initial contents of proposal subwindow while proposals are calculated
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:387
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:671
msgid "Analyzing your system..."
msgstr "시스템 분석중..."

#. fallback proposal, means usually an internal error
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:489
msgid "ERROR: No proposal"
msgstr "오류: 제안 없음"

#. Submodules handle their own error reporting
#. text for a message box
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:530
msgid ""
"Configuration saved.\n"
"There were errors."
msgstr ""
"설정사항이 저장되었습니다.\n"
"오류가 있습니다."

#. Check box: Skip all the configurations in this dialog -
#. do this later manually or not at all
#. Translators: About 40 characters max,
#. use newlines for longer translations.
#. radio button
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:625
msgid "&Skip Configuration"
msgstr "설정을 건너뜁니다(&S)"

#. radio button
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:634
msgid "&Use Following Configuration"
msgstr "다음 설정 사용(&U)"

#. Help message between headline and installation proposal / settings summary.
#. May contain newlines, but don't make it very much longer than the original.
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:697
msgid "Click a headline to make changes or use the \"Change...\" menu below."
msgstr "헤드라인을 클릭하여 변경하거나 아래의 \"변경...\" 메뉴를 사용하십시오."

#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:701
msgid "Click a headline to make changes."
msgstr "헤드라인을 클릭하여 변경하십시오."

#. menu button item
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:761
msgid "&Reset to defaults"
msgstr "기본값으로 재설정(&R)"

#. FATE #120373
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:783
msgid "&Update"
msgstr "업데이트(&U)"

#  Button label
#: src/lib/installation/proposal_runner.rb:783
msgid "&Install"
msgstr "설치(&I)"

#. @return [String] translated headline
#: src/lib/installation/proposal_store.rb:57
msgid "Installation Overview"
msgstr "설치 개요"

#. General part of the help text for all types of proposals
#: src/lib/installation/proposal_store.rb:77
msgid ""
"<p>\n"
"Change the values by clicking on the respective headline\n"
"or by using the <b>Change...</b> menu.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"대표적인 헤드라인에서 클릭해서 값을 변경하거나\n"
"<b>변경...</b> 메뉴를 사용해서 변경하십시오.\n"
"</p>\n"

#. Help text for installation proposal, continued
#: src/lib/installation/proposal_store.rb:85
msgid ""
"<p>\n"
"Your hard disk has not been modified yet. You can still safely abort.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"하드 디스크가 아직 수정되지 않았습니다. 안전하게 중단할 수 있습니다.\n"
"</p>\n"

#. Help text for installation proposal
#. General part ("You can change values...") is added as the next paragraph.
#: src/lib/installation/proposal_store.rb:435
msgid ""
"<p>\n"
"Select <b>Install</b> to perform a new installation with the values "
"displayed.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"표시된 값으로 새로 설치하려면 <b>설치</b>를 선택하세요.\n"
"</p>\n"

#. so update
#. Help text for update proposal
#. General part ("You can change values...") is added as the next paragraph.
#: src/lib/installation/proposal_store.rb:443
msgid ""
"<p>\n"
"Select <b>Update</b> to perform an update with the values displayed.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"표시된 값으로 업데이트 하려면 <b>업데이트</b>를 선택하세요.\n"
"</p>\n"

#  Help text for network configuration proposal
#  General part ("You can change values...") is added as the next paragraph.
#. Help text for network configuration proposal
#. General part ("You can change values...") is added as the next paragraph.
#: src/lib/installation/proposal_store.rb:452
msgid ""
"<p>\n"
"Put the network settings into effect by pressing <b>Next</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>다음</b>를 눌러서 네트워크 설정을 유효화 하십시오.\n"
"</p>\n"

#  Help text for service configuration proposal
#  General part ("You can change values...") is added as the next paragraph.
#. Help text for service configuration proposal
#. General part ("You can change values...") is added as the next paragraph.
#: src/lib/installation/proposal_store.rb:460
msgid ""
"<p>\n"
"Put the service settings into effect by pressing <b>Next</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>다음</b>을 눌러 서비스 설정을 실행하십시오.\n"
"</p>\n"

#. Help text for hardware configuration proposal
#. General part ("You can change values...") is added as the next paragraph.
#: src/lib/installation/proposal_store.rb:468
msgid ""
"<p>\n"
"Put the hardware settings into effect by pressing <b>Next</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>다음</b>를 눌러서 하드웨어 설정을 유효화 하십시오.\n"
"</p>\n"

#  Proposal in uml module
#. Proposal in uml module
#: src/lib/installation/proposal_store.rb:475
msgid "<P><B>UML Installation Proposal</B></P>"
msgstr "<P><B>UML 설치 제안</B></P>"

#. help text
#: src/lib/installation/proposal_store.rb:477
msgid ""
"<P>UML (User Mode Linux) installation allows you to start independent\n"
"Linux virtual machines in the host system.</P>"
msgstr ""
"<P>UML(User Mode Linux) 설치를 사용하면 호스트 시스템에서\n"
"독립적인 리눅스 가상 컴퓨터를 시작할 수 있습니다.</P>"

#. Generic help text for other proposals (not basic installation or
#. hardhware configuration.
#. General part ("You can change values...") is added as the next paragraph.
#: src/lib/installation/proposal_store.rb:491
msgid ""
"<p>\n"
"To use the settings as displayed, press <b>Next</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"표시되는 설정을 사용하려면 <b>다음</b>를 누르십시오.\n"
"</p>\n"

#. Text to display
#.
#. @return String
#: src/lib/installation/remote_finish_client.rb:67
msgid "Enabling remote administration..."
msgstr "원격 관리 활성화 중..."

#. A Continue-Cancel popup
#: src/lib/installation/select_system_role.rb:80
msgid "Changing the system role may undo adjustments you may have done."
msgstr "시스템 역할을 변경하면 수행한 조정이 실행 취소될 수 있습니다."

#. Writes configuration
#.
#. It creates a snapshot when no second stage is required and
#. Snapper is configured.
#.
#. @return [TrueClass,FalseClass] True if snapshot was created;
#. otherwise it returns false.
#: src/lib/installation/snapshots_finish.rb:41
msgid "Creating root filesystem snapshot..."
msgstr "루트 파일 시스템 스냅샷 생성 중..."

#. TRANSLATORS: label for filesystem snapshot taken after system update
#: src/lib/installation/snapshots_finish.rb:49
#, fuzzy
#| msgid "Start &Update"
msgid "after update"
msgstr "업데이트 시작(&U)"

#. TRANSLATORS: label for filesystem snapshot taken after system installation
#: src/lib/installation/snapshots_finish.rb:56
#, fuzzy
#| msgid "New &Installation"
msgid "after installation"
msgstr "새로운 설치(&I)"

#. TRANSLATORS: default name for a found Linux system (we don't know if
#. it's an openSUSE, Ubuntu...)
#: src/lib/installation/ssh_config.rb:64
msgid "Linux"
msgstr "Linux"

#. Build a formatted summary based on the status of the importer
#.
#. @return [String] HTML formatted summary.
#: src/lib/installation/ssh_importer_presenter.rb:45
msgid "No previous Linux installation found"
msgstr "발견된 이전 Linux 설치 없음"

#: src/lib/installation/ssh_importer_presenter.rb:47
msgid "No existing SSH host keys will be copied"
msgstr "기존 SSH 호스트 키가 복사되지 않음"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a Linux system found in the hard
#. disk, like 'openSUSE 13.2'
#: src/lib/installation/ssh_importer_presenter.rb:54
msgid "SSH host keys and configuration will be copied from %s"
msgstr "SSH 호스트 키 및 구성이 %s에서 복사됨"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a Linux system found in the hard
#. disk, like 'openSUSE 13.2'
#: src/lib/installation/ssh_importer_presenter.rb:58
msgid "SSH host keys will be copied from %s"
msgstr "SSH 호스트 키가 %s에서 복사됨"

#. autoyast tried to read a file but had no success.
#: src/lib/transfer/file_from_url.rb:156
msgid "Cannot find URL '%1' via protocol HTTP(S). Server returned code %2."
msgstr ""
"HTTP(S) 프로토콜을 통해 '%1' URL을 찾을 수 없습니다. 서버에서 %2 코드를 반환"
"했습니다."

#. autoyast tried to read a file but had no success.
#: src/lib/transfer/file_from_url.rb:176
msgid "Cannot find URL '%1' via protocol FTP. Server returned code %2."
msgstr ""
"FTP 프로토콜을 통해 '%1' URL을 찾을 수 없습니다. 서버에서 %2 코드를 반환했습"
"니다."

#. FIXME: I have doubts this will ever work. Too early.
#: src/lib/transfer/file_from_url.rb:192
msgid "Reading file on %1/%2 failed.\n"
msgstr "%1/%2에서 파일을 읽는 데 실패했습니다.\n"

#: src/lib/transfer/file_from_url.rb:208
msgid "Reading file on %1 failed.\n"
msgstr "%1에서 파일을 읽는 데 실패했습니다.\n"

#. autoyast tried to mount the CD but had no success.
#. autoyast tried to mount a NFS directory which failed
#. autoyast tried to mount a NFS directory which failed
#: src/lib/transfer/file_from_url.rb:271 src/lib/transfer/file_from_url.rb:327
#: src/lib/transfer/file_from_url.rb:371
msgid "Mounting %1 failed."
msgstr "%1을(를) 마운트하는 데 실패했습니다."

#. autoyast tried to read a file but had no success.
#: src/lib/transfer/file_from_url.rb:302
msgid "Reading a file on CD failed. Path: %1/%2."
msgstr "CD에서 파일을 읽는 데 실패했습니다. 경로: %1/%2."

#. autoyast tried to copy a file via NFS which failed
#. autoyast tried to copy a file via NFS which failed
#: src/lib/transfer/file_from_url.rb:350 src/lib/transfer/file_from_url.rb:394
msgid "Remote file %1 cannot be retrieved"
msgstr "%1 원격 파일을 검색할 수 없습니다."

#. this is workaround for bnc#849767
#. because of changes in autoyast startup this code is now
#. called much sooner (before Storage stuff is initialized)
#. call dummy method to trigger Storage initialization
#: src/lib/transfer/file_from_url.rb:519
msgid "%1 is not mounted and mount failed"
msgstr "%1은(는) 마운트되지 않았으며 마운트에 실패했습니다."

#. autoyast tried to copy a file but that file can't be found
#: src/lib/transfer/file_from_url.rb:539
msgid "File %1 cannot be found"
msgstr "%1 파일을 찾을 수 없습니다."

#. Device
#: src/lib/transfer/file_from_url.rb:561
msgid "Cannot find URL '%1' via protocol TFTP."
msgstr "TFTP 프로토콜을 통해 '%1' URL을 찾을 수 없습니다."

#. the user wanted autoyast to fetch it's profile via an unknown protocol
#: src/lib/transfer/file_from_url.rb:568
msgid "Unknown protocol %1."
msgstr "알 수 없는 프로토콜 %1."

#. checking whether images are supported
#. BNC #409927
#. Checking files for signatures
#: src/modules/ImageInstallation.rb:841
msgid "Failed to read information about installation images"
msgstr "설치 이미지에 대한 정보를 읽는데 실패"

#  label in a popup informing about currently processed action
#. count megabytes
#: src/modules/ImageInstallation.rb:1192
msgid "Deploying..."
msgstr "배치하는 중..."

# src/isdn/interface.ycp:87
#. Function stores all new/requested states of all handled/supported types.
#.
#. @see #all_supported_types
#. @see #objects_state
#: src/modules/ImageInstallation.rb:1215
msgid "Storing user preferences..."
msgstr "사용자 환경설정 저장 중..."

#. Restores packages statuses from 'objects_state': Selects packages for removal, installation, upgrade.
#.
#. @return [Boolean] if successful
#: src/modules/ImageInstallation.rb:1347
msgid "Restoring user preferences..."
msgstr "사용자 환경설정 복원 중..."

#. Error message
#: src/modules/ImageInstallation.rb:1444
msgid ""
"Installation was unable to solve package dependencies automatically.\n"
"Software manager will be opened for you to solve them manually."
msgstr ""
"설치를 통해서는 패키지 종속성을 자동으로 해결할 수 없습니다.\n"
"수동으로 해결할 수 있도록 소프트웨어 관리자가 열립니다."

#~ msgid "&Checking the Installed System..."
#~ msgstr "설치된 시스템 검사 중(&C)..."

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "<p>Use <b>Clone</b> if you want to create an AutoYaST profile.\n"
#~| "AutoYaST is a way to do a complete SUSE Linux installation without user "
#~| "interaction. AutoYaST\n"
#~| "needs a profile to know what the installed system should look like. If "
#~| "this option is\n"
#~| "selected, a profile of the current system is stored in <tt>/root/"
#~| "autoinst.xml</tt>.</p>"
#~ msgid ""
#~ "<p>Use <b>Clone System Settings</b> if you want to create an AutoYaST "
#~ "profile.\n"
#~ "AutoYaST is a way to do a complete SUSE Linux installation without user "
#~ "interaction. AutoYaST\n"
#~ "needs a profile to know what the installed system should look like. If "
#~ "this option is\n"
#~ "selected, a profile of the current system is stored in <tt>/root/autoinst."
#~ "xml</tt>.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>AutoYaST 프로파일을 작성하려면 <b>복제</b>를 사용하십시오.\n"
#~ "AutoYaST를 이용하면 사용자 개입 없이 SUSE 리눅스 설치를 완료할 수 있습니"
#~ "다. \n"
#~ "AutoYaST는 설치된 시스템의 상태를 파악 하기 위해 프로필을 필요로 합니다.\n"
#~ "이 옵션을 선택하면 현재 시스템의 프로파일이 <tt>/root/autoyast.xml</tt>에 "
#~ "저장됩니다.</p>"

#, fuzzy
#~| msgid "Writing the system configuration"
#~ msgid "Clone System Configuration"
#~ msgstr "시스템 설정 저장 중"

#, fuzzy
#~| msgid "&Skip Configuration"
#~ msgid "&Clone System Configuration"
#~ msgstr "설정을 건너뜁니다(&S)"

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#, fuzzy
#~| msgid "Saving network configuration..."
#~ msgid "Change Net&work Configuration"
#~ msgstr "네트워크 구성 저장 중..."

#, fuzzy
#~| msgid "Automatic Configuration"
#~ msgid "Location of Stored Configuration"
#~ msgstr "자동 구성"

#, fuzzy
#~| msgid "&Skip Configuration"
#~ msgid "&Export Configuration"
#~ msgstr "설정을 건너뜁니다(&S)"

#~ msgid "ERROR: Missing Title"
#~ msgstr "오류: 제목 누락"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "<p>Some proposals might be\n"
#~| "locked by the system administrator, so cannot be changed. To change\n"
#~| "a proposal that is locked, ask your system administrator.</p>"
#~ msgid ""
#~ "<p>Some proposals might be\n"
#~ "locked by the system administrator and therefore cannot be changed. If a\n"
#~ "locked proposal needs to be changed, ask your system administrator.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>시스템 관리자가 잠갔을 수 있는\n"
#~ " 일부 제안은 변경할 수 없습니다. 잠긴 제안을\n"
#~ " 변경하려면 시스템 관리자에게 문의하십시오.</p>"

#  progress stage title
#~ msgid "Initializing the installation environment..."
#~ msgstr "설치 환경 초기화 중..."

#~ msgid "Dummy"
#~ msgstr "더미"

#~ msgid "&Dummy"
#~ msgstr "더미(&D)"

#  progress bar item
#  progres bar label
#~ msgid "Saving boot scripts settings..."
#~ msgstr "부트 스크립트 설정 저장 중..."

#  text is shown in a line of a package list
#~ msgid "License needs to be accepted"
#~ msgstr "사용권 동의가 필요"

#~ msgid "Search for Linux partitions"
#~ msgstr "리눅스 파티션을 검색"

#~ msgid "Searching for Linux partitions..."
#~ msgstr "리눅스 파티션을 검색 중..."

#~ msgid "Evaluate update possibility"
#~ msgstr "업데이트가 가능한지 분석"

#~ msgid "Evaluating update possibility..."
#~ msgstr "업데이트가 가능한지 분석하는 중..."

# src/isdn/interface.ycp:87
#  Proposal item - TAP device name
#~ msgid "Network Device: %1"
#~ msgstr "네트워크 장치: %1"

# src/isdn/interface.ycp:87
#  Proposal item - TAP device name
#~ msgid "Network type: %1"
#~ msgstr "네트워크 형식: %1"

#~ msgid "Wireless"
#~ msgstr "무선"

#  menubutton item
#~ msgid "Wired"
#~ msgstr "연결됨"

#  summary item: selected role for the samba server
#~ msgid "Model: %1"
#~ msgstr "모델: %1"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#  Table header
#~ msgid "MAC Address: %1"
#~ msgstr "MAC 주소: %1"

# src/isdn/complex.ycp:260
#~ msgid "Hardware Vendor: %1"
#~ msgstr "하드웨어 제조사: %1"

#  translators: table entry for Listen statements
#~ msgid "Link is: %1"
#~ msgstr "연결: %1"

#~ msgid "Connected"
#~ msgstr "연결됨"

#~ msgid "Disconnected"
#~ msgstr "연결 해제됨"

#~ msgid "Network Setup Wizard: Probing Hardware..."
#~ msgstr "네트워크 설정 마법사: 하드웨어 검색 중..."

# src/config/lan.y2cc:21
#  Popup text
#~ msgid "Probing network cards..."
#~ msgstr "네트워크 카드 검색 중..."

# src/isdn/complex.ycp:164
#, fuzzy
#~| msgid "Network cards to configure"
#~ msgid "Network cards are being probed now."
#~ msgstr "네트워크 카드 설정"

# src/isdn/interface.ycp:87
#~ msgid "Unknown Network Card"
#~ msgstr "알 수 없는 네트워크 카드"

#~ msgid "No additional information"
#~ msgstr "추가 정보 없음"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "No network card has been selected.\n"
#~| "\n"
#~| "Please select a network card to configure it later."
#~ msgid ""
#~ "No network card has been selected.\n"
#~ "\n"
#~ "Select a network card to configure it later.\n"
#~ msgstr ""
#~ "선택한 네트워크 카드가 없습니다.\n"
#~ "\n"
#~ "네트워크 카드를 선택하고 구성해 주세요."

#  this string is usually used as headline of a popup
#  update warning
#  the user has selected a 64bit partition (x86_64) for update
#  but booted with the 32bit DVD (x86)
#  This will replace all 64bit packages with 32bit counterparts.
#  It is technically possibly but probably not what the user intended.
#  update warning
#  the user has selected a 32bit partition on a x86-64 computer for update
#  but booted with the 64bit DVD (x86-64)
#  This will replace all 64bit packages with 32bit counterparts.
#  It is technically possibly but probably not what the user intended.
#  install warning
#  the computer system has a 64bit (x86-64) bit processor but
#  the user booted from a 32bit installation medium
#~ msgid "Warning"
#~ msgstr "경고"

#~ msgid ""
#~ "The link of the selected interface %1 is disconnected.\n"
#~ "It needs to be connected for a proper network configuration.\n"
#~ "Are you sure you want to use it?"
#~ msgstr ""
#~ "선택한 인터페이스 %1 은 연결 해제 되어 있습니다.\n"
#~ "네트워크 구성을 하려면 이부분이 연결되어야 합니다.\n"
#~ "이대로 사용합니까?"

#, fuzzy
#~| msgid "&Yes, Use It"
#~ msgid "&Yes, Use it"
#~ msgstr "예(&Y), 사용합니다."

#  The user chose [Configure...] but did not select a card
#, fuzzy
#~| msgid "Please, select a network card to be configured"
#~ msgid "Select a network card to be configured."
#~ msgstr "설정할 네트워크 카드를 선택하세요."

#~ msgid "Network Card"
#~ msgstr "네트워크 카드"

#~ msgid "Device"
#~ msgstr "장치"

#  translators: command line help text for show action
#~ msgid "Hardware Information of the Selected Network Card"
#~ msgstr "선택된 네트워크 카드의 하드웨어 정보"

#~ msgid ""
#~ "<p>Here you can configure your network cards to be used immediately.</p>"
#~ msgstr "<p>여기에 설정할 사용가능한 네트워크 카드가 있습니다.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>If you do not need a network connection now,\n"
#~ "you can safely skip the configuration.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>만약 지금 네트워크 연결이 필요하지 않다면,\n"
#~ "설정을 생략할 수 있습니다.</p>"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "<p>To configure a network card, select it from the list\n"
#~| "and click the <b>Next</b> button.\n"
#~| "Otherwise,click<b>Cancel</b>.</p>"
#~ msgid ""
#~ "<p>To configure a network card, select it from the list\n"
#~ "and click the <b>Next</b> button.\n"
#~ "Otherwise, click <b>Cancel</b>.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>구성하려는 네트워크 카드를 목록에서 선택하고\n"
#~ "<b>다음</b> 버튼을 누르세요.\n"
#~ "아니면, <b>취소</b> 버튼을 누르세요.</p>"

# src/dsl/dialogs.ycp:478
#  translators: error message
#~ msgid "IP address cannot be empty."
#~ msgstr "IP 주소는 비워 둘 수 없습니다."

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#~ msgid "'%1' is an invalid IP address."
#~ msgstr "'%1'은(는) 잘못된 IP 주소입니다."

# src/dsl/dialogs.ycp:478
#  translators: error message
#~ msgid "Netmask cannot be empty."
#~ msgstr "넷마스크는 비워 둘 수 없습니다."

#~ msgid "'%1' is an invalid netmask."
#~ msgstr "'%1'은(는) 잘못된 넷마스크입니다."

# src/dsl/dialogs.ycp:478
#  translators: error message
#~ msgid "Gateway IP address cannot be empty."
#~ msgstr "게이트웨이 IP 주소는 비워 둘 수 없습니다."

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#~ msgid "'%1' is an invalid IP address of the gateway."
#~ msgstr "'%1'은(는) 잘못된 게이트웨이 IP 주소입니다."

# src/dsl/dialogs.ycp:478
#  translators: error message
#~ msgid "DNS server IP address cannot be empty."
#~ msgstr "DNS서버 IP 주소는 비워 둘 수 없습니다."

#~ msgid "'%1' is an invalid IP address of the DNS server."
#~ msgstr "'%1'은(는) 잘못된 DNS 서버의 IP 주소입니다."

#  message popup
#~ msgid "Proxy server name or IP address must be set."
#~ msgstr "프록시 서버 이름 또는 IP 주소를 지정해야 합니다."

#~ msgid ""
#~ "'%1' is an invalid IP address or invalid hostname\n"
#~ "of a proxy server."
#~ msgstr ""
#~ "'%1' 는 잘못된 IP 주소이거나 프록시 서버의\n"
#~ "잘못된 호스트이름 입니다."

# src/dsl/dialogs.ycp:478
#~ msgid "Proxy port must be set."
#~ msgstr "프록시 포트를 지정해야 합니다."

#~ msgid ""
#~ "'%1' is an invalid proxy port number.\n"
#~ "\n"
#~ "Port number must be between 1 and 65535 inclusive."
#~ msgstr ""
#~ "'%1' 은 잘못된 프록시 포트 번호입니다.\n"
#~ "\n"
#~ "포트 번호는 1과 65535사이로 지정되어야 합니다."

#  For translators: The user chose [OK] but did not select a tuner
#, fuzzy
#~| msgid "Please, select your network setup type for %1"
#~ msgid "Select your network setup type for %1"
#~ msgstr "%1 네트워크 설정 형식을 선택하세요."

#~ msgid "Automatic Address Setup (via &DHCP)"
#~ msgstr "DHCP를 통해 자동 주소 설정(&D)"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#~ msgid "&Static Address Setup"
#~ msgstr "고정 주소 설정(&S)"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#~ msgid "Static Address Settings"
#~ msgstr "고정 주소 설정"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#  text entry
#~ msgid "&IP Address"
#~ msgstr "IP 주소(&I)"

#~ msgid "Net&mask"
#~ msgstr "넷마스크(&M)"

#~ msgid "Default &Gateway IP"
#~ msgstr "기본 게이트웨이 IP(&G)"

#  Code block - First dialog definition
#  Expert dialog title plus dialog title for every single dialog ("DNS Server - DNS Zones")
#  Changing dialogs
#~ msgid "D&NS Server IP"
#~ msgstr "DNS 서버 IP(&N)"

#~ msgid "&Use Proxy for Accessing the Internet"
#~ msgstr "인터넷 연결에 프록시 사용(&U)"

#~ msgid "&HTTP Proxy Server"
#~ msgstr "HTTP 프록시 서버(&H)"

#~ msgid "&Port"
#~ msgstr "포트(&P)"

#, fuzzy
#~| msgid "Us&er (Optional)"
#~ msgid "Us&er (optional)"
#~ msgstr "사용자(&E) (선택 사항)"

#, fuzzy
#~| msgid "Pass&word (Optional)"
#~ msgid "Pass&word (optional)"
#~ msgstr "열쇠글(&W) (선택 사항)"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "<p><big><b>Network Setup</b></big>\n"
#~| "<br>Here you can configure your network card.\n"
#~| "Select either DHCP or static setup. DHCP fits for most cases.\n"
#~| "For details contact your Internet provider or your network\n"
#~| "administrator.</p>"
#~ msgid ""
#~ "<p><big><b>Network Setup</b></big>\n"
#~ "<br>Configure your network card.\n"
#~ "Select either DHCP or static setup. DHCP fits for most cases.\n"
#~ "For details contact your Internet provider or your network\n"
#~ "administrator.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><big><b>네트워크 설정</b></big>\n"
#~ "<br>여기에서 네트워크 카드를 설정할 수 있습니다.\n"
#~ "DHCP 또는 고정 둘중 하나를 설정합니다. 대부분의 경우 DHCP 를 사용 합니다"
#~ "만,\n"
#~ "다른 설정을 써야 하는 경우 인터넷 서비스 제공자나 네트워크 관리자에게 문"
#~ "의 해야 \n"
#~ "할 수도 있습니다.</p>"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "<p><big><b>Proxy</b></big>\n"
#~| "<br>Proxy is a server-based cache for accessing the web.\n"
#~| "In most cases, if you have a direct connection to the Internet,\n"
#~| "it doesn't need to be used.</p>"
#~ msgid ""
#~ "<p><big><b>Proxy</b></big>\n"
#~ "<br>Proxy is a server-based cache for accessing the web.\n"
#~ "In most cases, if you have a direct connection to the Internet,\n"
#~ "you do not need to use one.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><big><b>프록시</b></big>\n"
#~ "<br>프록시는 별도의 프록시 서버를 통해 웹에 접속 할 수 있는 기술입니다.\n"
#~ "대부분 이것을 사용하지 않습니다만,\n"
#~ "별도의 환경에서는 사용됩니다.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>Command: <tt>%1</tt> has failed.</p>\n"
#~ "<p>The output of the command was:\n"
#~ "<pre>%2</pre></p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>명령: <tt>%1</tt> 이 실패.</p>\n"
#~ "<p>명령 출력:\n"
#~ "<pre>%2</pre></p>"

# src/isdn/interface.ycp:87
#~ msgid "Setting up Network Failed"
#~ msgstr "네트워크 서비스 설정 실패"

#  yes-no popup
#~ msgid ""
#~ "A failure occurred during preparing\n"
#~ "the installation system for writing the proxy configuration."
#~ msgstr ""
#~ "프록시 설정을 설치 시스템에 기록하는 동안 \n"
#~ "오류가 발생했습니다."

#~ msgid "Internet Test Failed"
#~ msgstr "인터넷 테스트 실패"

#~ msgid ""
#~ "The Internet connection test failed. You should be\n"
#~ "redirected to the previous dialog to change the configuration.\n"
#~ "Go back and change it?"
#~ msgstr ""
#~ "인터넷 연결 테스트에 실패했습니다.\n"
#~ "앞의 대화상자에서 설정을 변경하세요.\n"
#~ "지금 되돌아가서 변경 하시겠습니까??"

#  Button label
#~ msgid "Go Back"
#~ msgstr "뒤로"

#~ msgid "Skip"
#~ msgstr "생략"

#~ msgid "Adjust automatic network setup (via DHCP)"
#~ msgstr "DHCP를 통해서 자동 아이피 설정"

#~ msgid "Adjusting automatic network setup (via DHCP)..."
#~ msgstr "DHCP를 통해서 자동 아이피 설정 중..."

#  screen title for uml options
#~ msgid "Adjust static network setup"
#~ msgstr "고정 네트워크 설정"

#  screen title for uml options
#~ msgid "Adjusting static network setup..."
#~ msgstr "고정 네트워크 설정 중..."

#~ msgid ""
#~ "Unknown network setup.\n"
#~ "\n"
#~ "Please, go back and provide a valid network setup."
#~ msgstr ""
#~ "알 수 없는 네트워크 설정.\n"
#~ "\n"
#~ "앞으로 되돌아가서 유효한 네트워크 설정을 하세요."

#  translators: progress stage 1/2
#~ msgid "Write proxy settings"
#~ msgstr "프록시 설정 쓰기"

#  translators: progress step 1/1
#~ msgid "Writing proxy settings..."
#~ msgstr "프록시 설정 쓰는 중..."

#~ msgid "Adjust installation system"
#~ msgstr "설치된 시스템 조정"

#~ msgid "Adjusting installation system..."
#~ msgstr "설치된 시스템 조정 중..."

#~ msgid "Test Internet connection"
#~ msgstr "인터넷 연결 테스트"

#~ msgid "Testing Internet connection..."
#~ msgstr "인터넷 연결 테스트 중..."

#  Progress step 2/3
#, fuzzy
#~| msgid "Writing Network Setup"
#~ msgid "Writing Network Setup..."
#~ msgstr "네트워크 설정 기록"

#~ msgid ""
#~ "<p>Please, wait while network configuration is being written and tested..."
#~ "</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>네트워크 설정이 기록되고 테스트 되는 동안 잠시 기다려 주세요...</p>"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "Writing the network settings failed.\n"
#~| "You will be returned to the previous dialog to either\n"
#~| "change the settings, or cancel the network setup."
#~ msgid ""
#~ "Writing the network settings failed.\n"
#~ "You will be returned to the previous dialog to either\n"
#~ "change the settings or cancel the network setup.\n"
#~ msgstr ""
#~ "네트워크 설정 기록에 실패.\n"
#~ "앞의 대화상자에 되돌아가서\n"
#~ "네트워크 설정을 변경하거나 취소하세요."

#~ msgid "Enabling SSH service on installed system..."
#~ msgstr "설치 시스템의 SSH 서비스를 활성화 중..."

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#~ msgid "Creating automatic configuration..."
#~ msgstr "자동 구성 만드는 중..."

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#~ msgid "Automatic configuration..."
#~ msgstr "자동 구성..."

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "\n"
#~ "******************************************************\n"
#~ "\n"
#~ " Do not panic!\n"
#~ "\n"
#~ " X11 Configuration must switch to console for a while\n"
#~ " to detect your videocard properly...\n"
#~ "\n"
#~ "******************************************************\n"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "\n"
#~ "******************************************************\n"
#~ "(Sorry, I can't Korean translation but...)\n"
#~ " Do not panic!\n"
#~ "(Ah! Guen chan a yo!)\n"
#~ " X11 Configuration must switch to console for a while\n"
#~ " to do detect your videocard properly...\n"
#~ "(X11 Seol jong e Si kan ee Pil yo he jo... ^.^;)\n"
#~ "******************************************************\n"

#~ msgid "Preparing configuration..."
#~ msgstr "구성 준비 중..."

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#, fuzzy
#~| msgid "Writing automatic configuration..."
#~ msgid "<p>Writing automatic configuration...</p>"
#~ msgstr "자동 설정 기록 중..."

#, fuzzy
#~| msgid "An error has occured while calling '%1' AC script."
#~ msgid "An error has occurred while calling '%1' AC script."
#~ msgstr "'%1' AC 스크립트를 호출하는 도중 오류가 발생했습니다."

#~ msgid ""
#~ "YaST was unable to find the correct control file.\n"
#~ "We are using a fall-back one. This should not happen\n"
#~ "and it is worth reporting a bug."
#~ msgstr ""
#~ "YaST 가 올바른 제어 파일을 찾을 수 없습니다.\n"
#~ "지금부터 대체 설정을 사용합니다. 이것은 예상하지 못한\n"
#~ "문제로 버그 보고가 필요한것입니다."

#~ msgid ""
#~ "<p>A fallback control file contains installation and update\n"
#~ "workflows unified for all products.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>대체 제어 파일에는 설치와 업데이트에 대한 작업\n"
#~ "순서가 포함되어 있습니다.</p>"

#~ msgid ""
#~ "Choose one of the\n"
#~ "options to continue."
#~ msgstr ""
#~ "진행하려면 옵션중\n"
#~ "하나를 선택하십시오."

#~ msgid "Select Mode"
#~ msgstr "설치 방법 선택"

#, fuzzy
#~| msgid "&Update an existing system"
#~ msgid "&Update an Existing System"
#~ msgstr "시스템 업데이트(&U)"

#~ msgid "&Use Automatic Configuration"
#~ msgstr "자동 설정 사용(&U)"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "<p>\n"
#~| "Select <b>New Installation</b> if there is no existing Linux system on "
#~| "your\n"
#~| "machine or if you want to replace an existing Linux system completely,\n"
#~| "abandoning all its configuration data.\n"
#~| "</p>\n"
#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "Select <b>New Installation</b> if there is no existing Linux system on "
#~ "your\n"
#~ "machine or if you want to replace an existing Linux system completely,\n"
#~ "discarding all its configuration data.\n"
#~ "</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "만약 시스템상에 리눅스 시스템이 설치되어 있지 않거나, 설치된 리눅스 시스템"
#~ "를 완전하게\n"
#~ "대체하기 원한다면 <b>새로운 설치</b>를 선택하시고, 모든 시스템의 구성은 없"
#~ "어집니다.\n"
#~ "</p>\n"

#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "Select <b>Update an Existing System</b> to update a Linux system already\n"
#~ "installed on your machine. This option preserves configuration settings\n"
#~ "from your existing system whenever possible.\n"
#~ "</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "컴퓨터에 이미 설치된 리눅스 시스템을 업데이트하려면\n"
#~ " <b>시스템 업데이트</b>를 선택하십시오. 이 옵션을 선택하면 사용 가능한\n"
#~ " 기존 시스템 설정이 유지됩니다.\n"
#~ " </p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "Select <b>Use Automatic Configuration</b> to let the installation "
#~ "program\n"
#~ "configure your network and hardware automatically. Otherwise you will\n"
#~ "be offered a configuration proposal with the possibility to tune all the\n"
#~ "settings manually. Inexperienced users are advised to use automatic\n"
#~ "configuration.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "<b>자동 설정 사용</b> 을 선택해두면 네트워크 설정, 하드웨어 구성 같은\n"
#~ "일련의 설치 작업들이 자동으로 진행됩니다. 이를 선택하지 않은 \n"
#~ "경우엔 모든 설정에 대해 사용자가 직접 결정 해야 합니다.\n"
#~ "설정에 자신이 없는 경우 자동 설정 사용을\n"
#~ "추천합니다.</p>\n"

#~ msgid "<p>Update mode does not support automatic configuration.</p>"
#~ msgstr "<p>업데이트 항목은 자동 구성을 지원하지 않습니다.</p>"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "<p>The features <b>Update</b> and <b>Repair Installed System</b> are "
#~| "only\n"
#~| "available if an existing Linux system has been detected.\n"
#~| "</p>\n"
#~ msgid ""
#~ "<p>The feature <b>Update</b> is only\n"
#~ "available if an existing Linux system has been detected.\n"
#~ "</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>업데이트</b>와 <b>설치된 시스템 복구</b>는 이전에 설치된\n"
#~ "리눅스 시스템이 감지되어야 사용할 수 있습니다.\n"
#~ "</p>\n"

#~ msgid "&Show Release Notes"
#~ msgstr "릴리스 정보 표시(&S)"

#~ msgid "Cannot load release notes."
#~ msgstr "출시 정보를 불러올 수 없습니다."

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "<p><b>These are the release notes made for the first initial release. "
#~| "They are\n"
#~| "part of the installation media. During installation, if a connection\n"
#~| "to the Internet is available, you can download updated release notes\n"
#~| "from the SUSE Linux Web server.</b></p>"
#~ msgid ""
#~ "<p><b>These are the release notes for the initial release. They are\n"
#~ "part of the installation media. During installation, if a connection\n"
#~ "to the Internet is available, you can download updated release notes\n"
#~ "from the SUSE Linux Web server.</b></p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>이것은 첫번째 출시를 위해 만들어진 출시 정보로서 설치\n"
#~ " 미디어에 포함되어 있습니다. 인터넷 연결이 가능한 경우\n"
#~ " 설치 중에 SUSE 리눅스 웹 서버에서 업데이트된 출시 정보를\n"
#~ " 다운로드할 수 있습니다.</b></p>"

#~ msgid "Configuring the superuser's environment..."
#~ msgstr "수퍼유저 환경 구성 중..."

#  combo box item
#~ msgid "Passed"
#~ msgstr "통과"

#~ msgid "Switching to the Installed System Failed"
#~ msgstr "설치된 시스템으로 전환에 실패"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "Switching to the installed system has failed\n"
#~| "More information can be found near the end of the '%1' file.\n"
#~| "\n"
#~| "This is worth reporting a bug at %2.\n"
#~| "Please, attach also all YaST logs stored in the '%3' directory.\n"
#~| "See %4 for more information about YaST logs."
#~ msgid ""
#~ "Switching to the installed system has failed.\n"
#~ "Find more information near the end of the '%1' file.\n"
#~ "\n"
#~ "This is worth reporting a bug at %2.\n"
#~ "Please, attach all YaST logs stored in the '%3' directory.\n"
#~ "See %4 for more information about YaST logs.\n"
#~ msgstr ""
#~ "설치될 시스템으로 전환에 실패함\n"
#~ "나머지 정보는 '%1' 파일의 마지막 부분에서 확인 할 수 있습니다.\n"
#~ "\n"
#~ "이부분은 %2 에 버그보고 할 필요가 있습니다.\n"
#~ "'%3' 디렉터리에 저장된 모든 YaST 로그를 첨부하여 보내주세요.\n"
#~ "YaST 로그에 대한 나머지 정보는 %4 에서 볼 수 있습니다."

#, fuzzy
#~| msgid "http://en.opensuse.org/Bugs/YaST"
#~ msgid "http://en.opensuse.org/openSUSE:Report_a_YaST_bug"
#~ msgstr "http://en.opensuse.org/Bugs/YaST"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "This is worth reporting a bug at %1.\n"
#~| "Please, attach also all YaST logs stored in the '%2' directory."
#~ msgid ""
#~ "This is worth reporting a bug at %1.\n"
#~ "Please, attach all YaST logs stored in the '%2' directory.\n"
#~ msgstr ""
#~ "이것은 %1 에 버그보고를 할 필요가 있습니다..\n"
#~ "'%2' 디렉터리에 있는 모든 YaST 로그를 첨부하세요."

#~ msgid "Checking for %1 binary..."
#~ msgstr "%1 바이너리 확인 중..."

#~ msgid "Checking for chroot directory %1..."
#~ msgstr "%1 chroot 디렉터리 확인 중..."

#~ msgid "Checking for chroot directory content (%1)..."
#~ msgstr "chroot 디렉터리 내용 (%1) 확인 중..."

#~ msgid "Checking for binary %1..."
#~ msgstr "%1 바이너리 확인 중..."

#~ msgid "Trying to chroot..."
#~ msgstr "chroot 시도 중..."

#~ msgid "Checking for %1 in %2..."
#~ msgstr "%2의 %1 확인 중..."

#  Progress step 1/5
#~ msgid "Checking free space"
#~ msgstr "여유 공간을 확인하는 중"

#~ msgid "Checking for free space in the %1 directory: %2"
#~ msgstr "%1 디렉터리의 여유 공간 확인 중: %2"

#~ msgid "Unable to find out"
#~ msgstr "찾을 수 없음"

#  Progress step 1/5
#~ msgid "Checking for installed RPM packages..."
#~ msgstr "설치된 RPM 꾸러미 확인 중..."

#~ msgid "Checking whether RPM package %1 is installed..."
#~ msgstr "%1 RPM 꾸러미 설치 여부 확인 중..."

#  Progress step 1/5
#~ msgid "Checking what requires RPM package %1..."
#~ msgstr "무엇이 %1 RPM 꾸러미를 필요로 하는지 확인 중..."

#~ msgid "Running complex check on package %1..."
#~ msgstr "%1 꾸러미에서 복합 검사 실행 중..."

#~ msgid "Checking YaST log file %1..."
#~ msgstr "YaST 로그 파일 %1 확인 중..."

#~ msgid "Opening file..."
#~ msgstr "파일 여는 중..."

#~ msgid "SCR process has died, printing the last log lines..."
#~ msgstr "SCR 프로세스가 죽었습니다. 마지막 로그를 출력합니다..."

#, fuzzy
#~| msgid "YaST process got killed"
#~ msgid "YaST process got killed."
#~ msgstr "YaST 프로세스가 죽었음"

#~ msgid "Checking YaST log..."
#~ msgstr "YaST 로그 확인 중..."

#~ msgid "System Checking"
#~ msgstr "시스템 점검"

#~ msgid "Unknown chroot path. The debugger cannot continue."
#~ msgstr "알 수 없는 chroot 경로입니다. 디버거를 계속할 수 없습니다."

#  popup to inform user about the failure
#, fuzzy
#~| msgid "Connecting to the inst-sys failed, debugger cannot continue."
#~ msgid "Connecting to the inst-sys failed. Debugger cannot continue."
#~ msgstr "inst-sys에 대한 연결에 실패했습니다. 디버거를 계속할 수 없습니다."

#~ msgid ""
#~ "<p>To access the X11 system, the <b>%1</b> package must be installed.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>X11 시스템에 접근하기 위해서는 <b>%1</b> 꾸러미가 설치되어 있어야 합니"
#~ "다.</p>"

#~ msgid "<p>Do you want to install it now?</p>"
#~ msgstr "<p>지금 이것을 설치 하시겠습니까?</p>"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "No hard disks and no hard disk controllers were\n"
#~| "found for the installation.\n"
#~| "Check your hardware.\n"
#~ msgid ""
#~ "No hard disks and no hard disk controllers were\n"
#~ "found for the installation.\n"
#~ "Check your hardware.\n"
#~ "\n"
#~ "Check 'drivers.suse.com' if you need specific hardware drivers for "
#~ "installation.\n"
#~ msgstr ""
#~ "설치를 위한 하드 디스크 및 하드 디스크 컨트롤러를\n"
#~ "찾을 수 없습니다.\n"
#~ " 하드웨어를 점검하십시오.\n"

#  Popup text
#~ msgid ""
#~ "No system type was selected.\n"
#~ "Select the default type."
#~ msgstr ""
#~ "선택한 시스템 유형이 없습니다. \n"
#~ "기본 유형을 선택하세요."

#  //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
#  Main Dialog
#  //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
#  Help text for SUSEconfig dialog
#~ msgid ""
#~ "<p><tt>SuSEconfig</tt> must write the configuration\n"
#~ "of your &product; system. Depending on the CPU and the amount of memory,\n"
#~ "this process can take some time.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><tt>SuSEconfig</tt>는 &product; 시스템의 구성을\n"
#~ "작성해야 합니다. CPU 및 메모리 용량에 따라 이 프로세스를\n"
#~ "수행하는 데 약간의 시간이 소요될 수 있습니다.</p>\n"

#~ msgid "Progress"
#~ msgstr "진행"

#~ msgid "Running SuSEconfig.%1"
#~ msgstr "SuSEconfig.%1 실행 중"

#~ msgid "Finishing SuSEconfig"
#~ msgstr "SuSEconfig 완료 중"

#~ msgid "SuSEconfig disabled in /etc/sysconfig/suseconfig"
#~ msgstr "/etc/sysconfig/seseconfig 내의 SuSEconfig 비활성화됨"

#~ msgid "Done."
#~ msgstr "완료."

#~ msgid ""
#~ "Reboot your system\n"
#~ "to activate the new kernel.\n"
#~ msgstr ""
#~ "시스템을 다시 시작해서\n"
#~ "새로운 커널을 활성합니다.\n"

#  Error message
#~ msgid ""
#~ "Cannot add repository %1\n"
#~ "URL: %2"
#~ msgstr ""
#~ "%1 저장소를 추가 할 수 없음\n"
#~ "URL: %2"

#  progress stage title
#~ msgid "Initializing fonts..."
#~ msgstr "글꼴 초기화 중..."

#~ msgid ""
#~ "<p><b>Installation from Images</b> is used to speed the installation "
#~ "up. \n"
#~ "Images contain compressed snapshots of installed system matching your "
#~ "selection \n"
#~ "of patterns. The rest of packages which are not in images will be "
#~ "installed from \n"
#~ "packages the standard way.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>이미지로부터 설치</b> 로 보다 빠르게 설치 할 수 있습니다.\n"
#~ "이미지에는 선택한 패턴에 맞는 설치 완료된 시스템의 압축 스냅샷이 포함되어 "
#~ "있습니다.\n"
#~ "이미지에 포함되지 않은 나머지 꾸러미에 대해서는 보통 방법으로\n"
#~ "설치 할 수 있습니다.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>Installation is currently writing the automatic configuration. Please "
#~ "wait...</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>설치는 현재 자동 구성으로 기록하고 있습니다. 잠시만 기다려 주세요...</"
#~ "p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "Select <b>New Installation</b> if there is no existing Linux system on "
#~ "your\n"
#~ "machine or if you want to replace an existing Linux system completely,\n"
#~ "abandoning all its configuration data.\n"
#~ "</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "컴퓨터에 기존 리눅스 시스템이 설치되어 있지 않을 경우 또는\n"
#~ " 모든 이전 구성 데이터를 버리고 기존 리눅스 시스템을 완전히 대체하고자 할 "
#~ "경우\n"
#~ " <b>새로운 설치</b>를 선택하십시오.\n"
#~ " </p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "To install an add-on product from separate media together with &product;, "
#~ "select\n"
#~ "<b>Include Add-On Products from Separate Media</b>.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "&product; 와 함께 다른 디스크에 있는 Add-On 을 같이 설치하려면, \n"
#~ "<b>다른 디스크에 있는 Add-On 포함</b>을 선택하십시오.</p>"

#~ msgid "Please wait while the installation is probing the network cards..."
#~ msgstr "네트워크 카드를 검색하는 동안 잠시 기다려 주세요..."

#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "Your hard disk has not been modified in any way, so you can still safely "
#~ "abort.\n"
#~ "</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "하드디스크 내용이 변경되지 않았으므로 안전하게 중단할 수 있습니다.\n"
#~ "</p>\n"

#~ msgid "Probe floppy disks devices"
#~ msgstr "플로피 디스크 장치 검색"

#~ msgid "Probing floppy disks devices..."
#~ msgstr "플로피 디스크 장치 검색 중..."

#~ msgid "Reading Repositories Used on the System"
#~ msgstr "시스템에 사용된 저장소 읽기"

#  progress stage
#~ msgid "Read previously used repositories"
#~ msgstr "이전에 사용된 저장소 읽기"

# src/config/lan.y2cc:11
#  progress step label
#~ msgid "Reading previously used repositories..."
#~ msgstr "이전에 사용된 저장소 읽는 중..."

#~ msgid "<p>Reading repositories. Please wait...</p>"
#~ msgstr "<p>저장소를 읽고 있습니다. 잠시 기다려 주세요...</p>"

#~ msgid "Re&pair Installed System"
#~ msgstr "설치된 시스템 복구(&P)"

#  help text for installation method
#~ msgid ""
#~ "<p>Select <b>Repair Installed System</b> if you have a damaged Linux "
#~ "system on\n"
#~ "your hard disk. This option can try to fix problems automatically.\n"
#~ "</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>하드 디스크에 손상된 리눅스 시스템이 있으면 <b>설치된 시스템 복구</b>"
#~ "를\n"
#~ "선택하여 문제를 쉽게 고칠 수 있습니다.\n"
#~ "</p>"

#~ msgid ""
#~ "The selected language cannot be used in text mode. English is used for\n"
#~ "installation, but the selected language will be used for the new system."
#~ msgstr ""
#~ "선택한 언어는 텍스트 모드에서 사용할 수 없습니다. 설치에는 영어가 사용되지"
#~ "만\n"
#~ "새 시스템에는 선택한 언어가 사용됩니다."

#~ msgid ""
#~ "<p>Selecting <b>Other</b>, you can chose a minimal installation that\n"
#~ "could fit your needs better.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>기타</b>를 선택하여 최소 설치를 선택하여 필요한것만을\n"
#~ "설치할 수도 있습니다.</p>"
